[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (45)

(感謝生菜牛肉好食手足)

From: 港超聯fb

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (44)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志
2021 亞冠盃香港代表：傑志
2021 亞協盃香港代表：東方龍獅、理文

又爆po

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
理文於2月27日晚上發出聲明，指對足總「因為某種原因對一場已過去的比賽討論重賽安排，深感失望及不滿」，質疑是「今天的我打倒昨天的我」及包容部分球會，表明不會接受菁英盃準決賽補賽。

3月5日，足總召開董事局會議，會後總幹事袁文川向傳媒交代結果，指董事會贊成補賽，理由是「7天禁賽令」影響愉園是否在該場比賽前繳清欠款。理文回應不會參與補賽。

2021-03-21（日）天水圍飛馬 vs 愉園 元朗大球場 15:00 $80 $30
2021-03-21（日）晉峰 vs 冠忠南區 深水埗運動場 15:00 $80 $30（東網免費直播）
2021-03-21（日）理文 vs 標準流浪 將軍澳運動場 17:30 $80 $30（東網免費直播）

網上健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

2022卡塔爾世盃外C組
AFC及國際足協同意將2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）的大部分賽事延期至2021年6月的國際比賽日進行。AFC邀請各國足協申辦相關組別的賽事，預選賽C組於5月31日至6月15日以賽會制上演。AFC於3月12日宣佈巴林為C組賽事的主辦方。

2021亞冠盃J組
傑志會代表香港出戰2021亞洲聯賽冠軍盃分組賽，經抽籤後被編入J組，同組對手為廣州隊（支那）、泰港（泰國）及附加賽之勝方（大阪櫻花（日本）、墨爾本城（澳洲）及撣邦聯（緬甸））。亞冠分組賽共有6場，J組分組賽於6月至7月以賽會制上演。AFC於3月11日宣佈泰國為J組賽事的主辦方，賽程有待公佈。

2021亞協盃J組
東方龍獅及理文會代表香港出戰2021亞洲足協盃分組賽，被編入東亞區唯一組別J組，同組對手為台南市FC（台灣）及220體育會（蒙古）。亞協分組賽共有3場，J組分組賽於5月14日至5月20日以賽會制上演。AFC於3月1日宣佈香港為J組賽事的主辦方，足總主席貝鈞奇表示正爭取放寬兩支外隊的21日隔離期，否則舉辦賽事有難度，比賽場地有待公佈。

香港外流球員討論區 (41)

數字球

港joke全牆

禾你港足-meme

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

PES 2021香港超級聯賽（v0.9 Beta版，2019–20球季資料），第16頁

Football Manager Hang Kong Database Season 20/21 v21.3

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

Justin Ho 何振廷

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第35頁)

亞協條例 (球員註冊：第36頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

有新wallpaper用了

Push

加圍欄似係比朱蛇玩

Lm

雞啦
傑志咁多人

靚到

未必啦 都要輪換踢本地賽事

今日傑揾兩個女仔舉牌叫人戴口罩，幾生鬼

丹恩都係踢半季 佢都仲有用

Sir richard平安，無比狗拉 ，祝大家平安
From: 光復大港足文化圈tg gp

說好了的matt lam有班落呢

lm

佢隊波成三四十人
想佢出多d青訓

到而家都唔知佢係傑打乜嘢位置
好似無乜作用

sohgo

雙箭頭應該會啱佢踢啲

分分鐘簽戰機仲好

支旗原來傑志整，仲以為係足總用開嗰支
呢支有feel好多

畀佢哋踢多d
好過留件唔啱用嘅啦

都要留啲有質素嘅球員嘅

即係唔啱傑志用

18年對權健都係呢支旗

踢翼又唔夠快 一係試下攻中位

于揚呢啲就應該放佢番酒吧界
唔好耽誤佢既酒吧事業

覺得佢同洛9一樣
係傑 可有可無

呢件快lan
要返tiger都唔要佢

From: 界限街藍浪 · ULTRAS BLUEWAVE

唔認同
傑志應該培訓佢成為一個有料嘅agent

好多球隊都面對緊中堅老化問題 呢幾年唔係出到太多華人中堅

東網幾時 upload 重溫錄播

最勁嗰兩個外流晒

呢支旗唔會成日用到都無忽略
傑留意到呢啲細微野，抵讚

阿凱

余煒廉

有呀 劉學銘比狗堅雪撚到硬晒
嘥撚晒 狗堅食屎啦屌你老母

堅堅挽留區

細佬、球霸
希望勞列斯成材

再數就到余煒廉

咁多入籍中堅
土炮難爭位

戰機下季番黎啦

香港外流中堅...真係估唔到

我挽你老母呀
狗堅快撚啲辭職剖腹死啦 醉酒廢閪教練

不過認真 佢自己都麻麻地
唔睇好

望南丫島球皇成材仲好

只適用於3中堅

「東傑大戰」各得一分 球迷47分鐘繼續鼓掌 聲援初選被捕人士
攝/ Tsukushi Wu

今日(19)於旺角大球場進行的港超聯比賽，由傑志主場迎戰東方。賽事戰至47分鐘，多名球迷站起身鼓掌，向47位因初選事宜被捕的民主派人士表示支持。球迷們亦高呼「撐手足 撐到底」，叫聲掌聲響遍整個球場。

本場賽事競爭非常激烈，先由丹恩奴域在49分鐘射入東方球門，為傑志領先一球。東方隨後憑艾華頓於70分鐘攤平比分，但於末段傷出離場。賽事最終以一比一完結，雙方球隊各得1分。傑志暫時以7戰13分，以1分壓過東方繼續排在榜首。

From: 加山傳播 DB Channel

希望其他7隊聯署挽留佢

東網當時直播點講

真咩

除咗傑東隊隊都有用華人中堅，但除咗愉園理文嗰幾個冇乜邊個畀到人信心

中堅真係多
羅素、艾里奧、基頓，黎緊仲有sean

仲以為今日重狗會入場鳩拉

快撚啲躝 牛丸同av係度個陣最好睇
廢閪醉酒教練

要留佢comfort下一仔

學銘特別難搞 佢嘅類型/特點反而係似入籍嗰種 所以佢係要同入籍爭

下場對西馬唔該唔好再虐老
要兩個39歲場場90

佢唯一作用係頂住畜力
這樣便已很足夠

港隊打守勢波 防守球員最多表現機會

即係而家佢已經無作用

依加無左啦 佢可以躝了

慘在佢意識同技術都唔夠好

佢會帶埋佢班堅家軍躝

希望佢帶埋今季自己走
好黎好去

係咪今晚都唔會有

真係唔掂
強化版76勇

佢下季實有亞洲賽
點會走

唔會啦 咁既市道
班球員去得邊

垃隊第三

唔該理文亞拹打殘東狗

垃隊完季第三我送件垃隊波衫比你

去晉峰啦

咁要註澳門球王先得
Kim唔撚掂

信垃立

呢個真
回能曬搪

葉卓文好有料

反而鐘昇霖吹撚大左好多

趙俊傑 is ready

戇鳩，踢得好又夠力點解唔踢，你唔話米蘭出馬甸尼

都係連登正氣 冇咁撚煩

外流中堅仲有梁佑維湯翹哲Gerbig等緊上位者

？

Tg

頭嗰幾個應該踢多一兩年都冇㗎啦

條友係咁幫東方洗底

Remi

Bob叔？

長期都係東傑混戰

來來去去都係嗰啲論點

佢哋唔煩我都厭啦

下場俾佳佳踢番正箭頭啦

講兩句
一班人沖出嚟圍爐
係Admin嗰班比較正常

最好笑話人哋傑迷搞事
但呢句野出自最鍾意搞事嗰班人度

恆大青訓就算罷啦

老老柒柒 唔要艾里奥都得
Sean細佬 球霸 基頓/煒廉/勞列斯 ok 了
傑仔都可以客串下

一起整頓風氣？

黃浩然都唔錯，良性競爭

醒唔起有brian fok同杜國樑添

未睇過佢踢中堅唔知佢呢個位掂唔掂

邊有得整頓 講兩講就成班人同你出嚟嘈 邊有得討論
喺入邊各自圍爐算啦
個TG 對港足係幾好嘅 至少有唔少資訊性嘅嘢方便啲睇

其實夠曬啦香港中堅唔係冇人

夠曬大隻係有時有d魯莽

打咩位都好 希望佢打返起

幾時有得睇杜國樑踢波

左閘先無人

丹尼

對晉鋒都未必有

要支持我馬啦

我真心想睇

Fat哥囉

借走佢啦屌

元朗鄉黑不了

早應該支持

佢身體質素幾好 又高又大隻 其實外借去其他球會可能好啲

可能冇隊有興趣借佢 又唔知佢水平點 比我揀都借學銘個啲啦

去中風

呢個會係一個好好比佢練下防守嘅機會

唔知佢有冇後悔離開愉園嚟傑志

無啦 傑志有糧出

話時話場四強得返兩個星期可以補賽 點收科

佢之前喺港會都應該經歷過

得一場四強咋 愉園自己踢埋啦

真心想傑借走杜國樑彬仔Sohgo，睇唔到佢地喺餘下既賽季會有出場既機會

sohgo應該都有嘅 朱蛇比好多機會佢落場 重點培訓了

問貝狗啦

得一場四強咋 另外個場愉園自己踢啦

巴爾拿呢下舉高對手 做乜鳩

：頂你啊，唔準過我

條女幾正 想摸一下

仲有第三循環喺傑志六月尾要踢亞冠嘅情況下點處理

你愛隊名宿舒米高都係嚇鳩人

同埋man man Lucas 個大隻仔

正？

屎到仆街點畀佢踢

今日坐學銘後面見到佢睇呢個PO 同睇J圖

佢點睇啲人係咁屌佢廢

睇j圖呢個真野唔好係度講

又有人要跪玻璃

鄭秀文排骨圖.jpg

驚甩絲嚟？

希望今場之後都keep住咁多人入場

難啲囉

驚甩絲好撚黑架喎

想同大家推介下
禮拜日3點深水埗有護級大戰
晉峰對南區

趕客咩

余奶廉身高報大數，打閘好過

球迷提早6個半鐘霸頭位
2021-03-20

「傑東」大戰盛況空前，賽前「一票難求」，昨午5時左右旺角場外已見人龍，6時半開閘前龍尾更排到界限街。其中「排頭位」的傑志球迷陳先生，他表示每一場賽事都會提早到場等開閘，但因為今次答應了友人幫忙購票，因為提早6個半鐘已開始排隊，對於本地波再次成為焦點，他表示︰「本地波不嬲都好睇o架啦！以前90年代舊大球場時期就已經睇。」

至於排第二、來自浙江的中大碩士生夏先生，則早在5個小時前開始等候，對於首次睇本地波就遇上「爆棚」，他表示︰「看到情況是挺驚訝的，香港球迷文化都挺濃厚的。」
From:

你係咪3101其中一人？
昨晚港超聯榜首大戰, 東方龍獅 對傑志,旺角場有3101人入場,成為疫情之下難得的一次坐爆旺角場。

有人話,睇本地波，咁少人就坐爆？
有人話,上個禮拜青衣場六百幾人又話坐爆？
我話,係呀,疫情影響吖嘛
係呀, 在這段期間只容許約半數人入場睇波
我話，係呀，一個禮拜之內，本地波掛兩次紅旗，夠我哋J㗎喇!
多謝你呀！3101

PS :既然係咁，不如趁呢個機會，現實啲, 我哋跟住:
坐爆深水埗場(容納人數:2,194 約1000人就坐爆);
坐爆將軍澳場(容納人數: 3,500 約1700人就坐爆);
坐爆斧山道(容納人數: 2,200人 約1000人就坐爆)！
等我哋繼續J落去啦！
From: 香港本地足球專區

咪玩，係愉園隨時無糧出

似係只拖本地居多

下面

不過佢真係好快

你個名 識啲嘢

第三循環再見

港超球迷季刊到步
香港人咁忙,你估真係咁易抽到時間去球場咩??
唔洗怕!書仔現可到Superfans買到啦!

From: Super fans

尋日已經上去買咗本，會帶生客入去嘅買一本

咁就可以令佢哋識到d球員

痴線，今日無比賽，但聽日就踢三場

揾個高既拍佢我覺得已經夠做

你個名皮膚幾黑吓

真
玩FM中堅都係一高拍一矮而快

跟 hiuming 又唔會下下大腳

Ching 內容有冇改咗d bug 位？

晉峰14號.jpg

咪好似簡拿華路拍尼斯達咁

冇，理文都冇洛9

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (41)

#367 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

仲係咁？諗住今日上去買

點解會咁排

20蚊本可以睇住先嘅

一早印晒啦 不過點解香港三月都仲係轉會窗

難得今日得閒 點知連港甲都無

以波論波，今季最好睇個場仍然係理文對傑志2：2個場聯賽大戰，多波入、氣氛好。不過今場東傑戰兼MK之王爭奪戰第二回合（定應該計埋菁英盃4強，變第三回合？）的確係有叫座力，連好日唔睇波的生客都肯入場睇，最終有3101人入場，2985人購票，收入206620元。男女老幼都入場，如果呢個勢可以持續落去，球市有救。有客仔，老闆同贊助商睇得開心，就算唔加碼，cut budget都唔會cut得太狠。在香港搞波其實係做善事，氹到大眾歡喜，而且場面熱鬧過癮就有多啲女球迷入場，女球迷又會引到男球迷入場，男女之間多個話題溝通，你話幾好。

補多一筆好笑嘢，尋日上半場初段，某隊中堅心雄上前助攻，推過一個、兩個，球迷嘩嘩聲，點知一交腳波斷纜，瘀皮。嘩、嘩、嘩、屌，呢啲現場聲，真係要入球場先至感受得到架。周日仲有三場，有時間約仔約女去睇波，約朋友仔去睇波，感受下足球比賽的魅力啦。想睇表演，除咗睇Mirror，本地波都係一個選擇呀。
From: 體記隨筆

From: 體記隨筆

休戰超過3個半月的賽馬會女子聯賽周六（3月20日）晚重啟，愉園女子足球隊在甲組復賽首仗即迎來硬仗，對手是擁有多名港腳級球員的傑志女子隊，在今個賽季縮短下，愉園女足爭標之路實是寸土必爭﹗

歡迎球迷到場支持﹗
From: 愉園fb

大家平安就好了，足球有少少磨擦少不免，但唔好因為咁搞到自己一身蟻，要平安先可以陪住香港隊沖出世界㗎嘛！係咪先
From: 守拙

因為今日要踼大專杯8強

尋日見到vip區有大量空位，真係浪費

其實vip啲位佔幾多%

隻抽未

圖中 7段+8段+vip 嗰格

無講 繼續9up 講波當無事發生

2021-04-03 理文 vs 傑志 將軍澳運動場 17:30
長假期無地方去必然之選

凱同余都比較類近 打雙中堅無咁好 長遠嚟講佢兩個適合打三中堅嘅左右，可以殺多d出去，細佬就打中間

因為疫情啫 今年第一個轉會窗去到十二月 第二個轉會窗就係3月2號到29號
正常情況呢個時候淨係得返失業球員可以註

拉美拿：我知呀 但呢啲夠煽情先吸到客嘛

琴晚走果時見到佢，ipad黎

韓仔?佢過兩個果時我睇到呆咗，最尾果下比唔到我即刻屌咗出聲

我又見到我自己咪post啦

佢成日都衝上黎想幫手做進攻，但關鍵一腳就收皮

首循環 旺角場踢 1775人入場

呢場將軍澳踢，都有少少機會滿座

朴俊烱仲衰過本地中堅

佢之前有場施單轉身，同埋琴日連過兩人都有d功架既

不了

唔太認同多波入先好睇
有時大戰緊張有張力有氣氛少波入都會好好睇

諗緊個個星期走去睇邊場

想問特惠票係咪即係學生同長者

對上個次對東方撻Q撻到

60歲以上好似已經可以買特惠飛

有冇人知大專盃有冇得入場

冇 閉門作賽

仲有傷殘人仕

白咭算唔算傷殘人士

弱智果d有冇得坐靚位

見英超果d成日有靚位安排比佢地

殘疾人仕登記證

申請資格
各類殘疾人士，包括聽障、視障、言語障礙、肢體傷殘、自閉症、精神病、智障、器官殘障／長期病患、注意力不足／過度活躍症及特殊學習困難，如殘疾情況會影響其日常生活、參與經濟和社會活動的能力，及／或令其行動不便，而且需要較長時間才能康復，均可申領《登記證》。

咁大家仲使乜撲飛

英超座位係主場球會安排

香港主場球會/足總 無呢啲安排
其實可以諗下

1點Hku facebook page會直播 Hku vs cityu

界限街側面個帳篷就係
靚唔靚見仁見智

多謝支持

歐沖 歐沖 點解搞咁耐？

#比溝女or仔重難觸摸
#外流之路困難重重

From: 禾你港足-meme

咁白卡飛都會賣晒架嘛

其實嗰球佢都係逼住扭啫

輪椅位，不等於弱智人仕位

特惠飛都要排隊買㗎

唔知均仔風水龍陣間踼唔踼
Hku何振廷就幾大機會踼，尋日一分鐘都冇得出鄧匡廷聽日上陣機會應該都唔大，可能都會踼

均仔球會上哂位都仲踢學界？

之前子彈都試過半場換走幫poly踼大專杯決賽啦
入完波仲要打哂飛機

好似話好多球員都係靠運動員計劃入u 要學位就一定要踢

真呀 佢收得你就係要你踢比賽幫學校攞獎

其實係咪真係多左人睇港超？
見幾個平時唔睇本地波嘅frd尋日課金睇東網

希望keep到陣 早幾次港隊熱潮都帶唔到去聯賽

今時今日嘅香港足球

1.今季第2次扯紅旗
今日傑志對東方龍獅再次高掛紅旗，呢個的確可賀，但只不過因為球場只可以入一半人，如果唔係嘅話呢場同上場又會唔會高掛紅旗呢？今季餘下賽事又有機會再掛紅旗嗎？但我地只希望香港足球會更多人留意，更加想多D人入場，做好個球市。希望疫情過後，大家一齊入場，令球場再扯紅旗，話比我地知我地嘅睇法係錯嘅！

---------------------------------------------------------------------
以下係賽後小編所見，可能有D編激，你接受唔到，請離開。謝謝！

2.保安問題
一如既往，有部分球迷會到球場後方停車場等球員離開。唔知係咪怕傑志同東方龍獅球迷惹起衝突，今次明顯增加保安。但每當有車輛離開，保安都會以電筒照射，光線嘅高度甚至會照射到眼睛，呢次亦都唔係第一次，之前比賽都試過有保安用電筒照射傑志球迷區，惹起球迷不滿。今次當然亦惹起球迷不滿，但今次保安並沒有息事寧人，並與球迷發生衝突。明明道理唔係你個邊，點解你地仲可以兇番班球迷呢？懇請足總正視問題！唔係加派保安一定有用，加派保安亦都可以係一個衝突原因！

3.Hong Kong Football is a joke
如果有睇開我地，之前一定見過我地係愉園對晉峰賽事期間post過呢句，因為球證執法問題。係呢個post我地唔討論球證，唔係就個post會超長，有機會就在出post討論球證問題。但今日賽會疑似因為保安事件，有警察到場，並下令球迷離開。令一個球迷傳統都唔做得，所以覺得香港足球真係一個笑話。

我知講到咁一定好多人鬧我地，希望你地比我地發洩一下，我地真係見到咁樣嘅香港足球，真係想出下聲。

From: gong.joke.852

我地呢個page只係香港足球可以進步，有更多留意本地波，大家一齊做好個球市。希望足總可以做好D，唔好淨係係管理球迷就做得咁緊，其他野就唔理。如果想搞好香港足球，足總可以做好多嘢，例如訓練球證，以提高球證水平、做更多推廣，吸引球迷入場等。

希望認同就繼續支持我地，唔認同就當無睇過我地呢個page，謝謝！

多謝你嘅frd嘅支持

5pcs尋日數銀紙數倒手軟

所以佢成世只可以踢南區
以佢身型、速度，成就可以高好多

比想像中少

當個中堅嘅唯一亮點係過人 你諗下有幾大問題

死全家

影低晒邊個47分鐘齊鼓掌

歐沖日本出到味 完左夢味

扭到啲職員訓低哂

咪由佢影
拍下手都唔得咪閉門算

場波精彩拍手都唔得嘅

拉我囉

根本睇波最搞事就係班狗同保安
冇人管果陣就好地地

Plan A security (便衣狗）

啱啱hku入咗波

影返佢哋

所以井川講得幾啱，佢有家底，當年梗係唔會諗去巴拉圭；但係睇吓其他地方嘅球員，淨係以南美嚟計，已經有咁多日本球員去過

台灣亦有個球員，一句西班牙文都唔識就去咗巴拉圭踢5人足球，而家返咗台灣搞青訓，幫台灣球員外流。

係香港有家底反而變成咗束縛，因為唔搏外流都會揾到食

尋日ok喎
高波低波都殺好多

HK Sports Solutions

港超聯兩場冠軍大戰完結後，前五名失分接近，邊隊拿冠軍也是未知數。今天先吹下方向隊。方向隊在2021年的聯賽，從沒有任何戰術入球。戰術來說，方向就最接近中甲的，都係華人球員拎波後，就一起森巴舞，比幾條巴西出世的球員係前場開家年華會。可惜的是，最高人工本地球員大不如前，各隊採取放電政策，由佢係咁爆，反正底線傳中都無人頂，爆到無gas,下半場就要出黎。妹仔仲慘，而家各隊任佢妹，昨日在中場妹下妹下，發覺這種attention-seeking的方法比人ignore左，跟住妹左個波比人打反擊。The Rock 近期唔知搞乜，完全無晒火，前場各種摔角招式這幾年在港超橫行的路數，變成禁區的浪漫主義者。旺角場電單車，近年係港超利用第一步變速，係港超成為最好用的外援之一，但只要防守球員懂得敵不動我不動，硬封加速路線的方法，任佢拿球，變成就斷了方向的進攻了。

總括而言，方向隊要改變困局，必須由戰術做起。

Q: 最高人工嘅本地係咪費蘭度？
A: ibanker 人工

烈日之下
遇見大蝦細

睇真啲原來係
黑山伊巴教緊仔...

#尋晚入波今日踢拖
#DejanDamjanović
#丹恩奴域

From: Keyman fb

係撚到球迷訓低

根本同家底冇關係
子彈職業態度有幾好大家都知
選擇外流與否完全係自己個人對職業生涯點規劃嘅問題
出身較草根嘅都大把藉口唔出國 (eg. av)

前人種樹 後人乘涼
香港個個都唔做前人
咁冇計架bo

一開波見到以為無腦中場

【Match day！】
-
今晚青衣東北頭場要人！撐傑女要人！今晚見！😎
-
#WeAreKitchee
#志在堅持
#我撐傑志女足
#我撐香港女足
#我們是她們的後盾
#WhenWeSupport
#齊撐傑志女子隊

From: kitchee_women_football_fans

第一眼睇到「無盡力」

其實係「無腦」

內文話佢係上季港超攔截王(31次)及隊內創造機會王(20次)

點解琴日現場睇佢勁咁多平時睇直播佢好撚傻鳩

傑童唔可以只撐男足架
撐埋女足先稱得真傑迷

哇哇哇哇 十年難得一遇嘅爆棚旗啊！
絕對係睇過之中最精彩一場
仲可以同傑仔 鷹仔影相😍
如果可以集埋呀炯郵就好啦😝

📸 @myescapeplanss
有大師幫手就係可以直出相
佢哋話係口罩太大問題 唔關技術事
怪錯鷹仔🙃

我成功拉到朋友入場睇波啦 你哋呢🤓

#本地波系列 #地道看足球 #letsgohawks

From: uniq.dw

要改正 對一次冇十年咁耐嘅

因為真係勁

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC

【重返主場 乘氣勢擊敗愉園】

天水圍飛馬復賽後首次回歸元朗！明天球隊將於港超聯賽事迎戰愉園，希望球迷明天入場替飛馬打氣，昨天已經預售了大約1200張門票，誓要憑主場氣勢擊敗對手！

球隊對上一場主場出擊已是四個月前，球隊在停賽期間，已經調整好陣型以及狀態。上場球隊以0比0賽和強敵東方龍獅，更不乏入球機會，遺憾未能把握擊敗對手。

相反，今場對手愉園上週則以0比1不敵賽前四戰皆北的晉峰，但主教練郭嘉諾強調不要因此認為愉園是弱隊：「上場落敗相信唔會有損愉園一班年輕球員嘅士氣，對方曾經打和傑志、東方龍獅、理文，可見防守做得好，只是入球比較少，所以我哋今場會採取主攻。」

嘉諾sir表示與不少愉園年輕球員曾經在香港青年代表隊合作過，樂見他們的成長，但他特別提到對方數名球員：「艾迪比帝以及羅拔奧度兩名尼日利亞外援有速度、力量；我與米基爾曾經在元朗合作，佢係一個有能力嘅球員；值得一提嘅係林衍廷近幾場經常喺左路擺大位起腳，更曾經入波，己隊要特別提防。」

𝙫𝙨 HAPPY VALLEY //
21 Mar (日) // 15:00 // 元朗大球場

仲多過東傑大戰

想睇1200個飛馬球迷打氣

上次對爛區話"預售"超過600張
結果有1300人入場

最高人工本地球員= F7?

妹仔=妹祖？

The Rock=?

旺角場電單車= 艾華頓？

聽日如果唔過1200會柒架

屌 咁收番

今日佢IG story有幅著老西嘅相，隔離post話去官宣

飢餓營銷嚟講
羅生定件件勁啲？

邊到有預售

鳩沖最勁

比幾條巴西出世的球員
Kevin條賤種都幾唔尊重人

仲諗住去買

可能一街都係免費飛 可以留意下網上面

From: 理文ig

自己買撚咗1200張飛咪話預售咗囉

Lucas?

呢一代算好
上一代真係大把籍口唔走

屌你
又唔跟程序屈鳩我羅神

唔踢爆啦，當饑餓營銷呃下啲街外人

撐飛馬都有限度？

不如請埋人朝早去排隊

朱蛇：入場睇吓就明我點解堅持用佢

上場東傑0比1都好撚正

中大對教大直播link

昨天的一面紅旗
是對我們的一大鼓舞
球迷的吶喊助威，成為我們作戰的動力
未來的日子，希望各位繼續支持

From: 傑志ig

記得有講過係琴晚入世界波個位

依間藍店

【🎤賽後訪問・李志堅】

賽後總監兼主教李志堅表示：「賽前已向球員說明，這一場賽事的勝負，並不代表著聯賽冠軍誰屬。聯賽採取三循環制度，即使我們在早段保持沒有失分，亦不代表我們的狀態可以一直維持下去。聯賽是長期的賽事，每一支球隊在漫長的賽程中表現總有起伏，所以目光要放遠一點，亦不必給自己不必要的壓力。今仗賽和對球隊來說起著正面的作用，令球員更肯定自己的能力，也大大提昇士氣。」

提到球員傷患問題，堅Sir表示：「我們的賽期相當頻密，休息時間並不足夠。如何調配及安排休息時間，可說是當前的一大難題。雖然我們今場比對手少一日時間作準備，但我對陣中的球員都充滿信心，相信每個人都會表現出最好的自己，幫助球隊渡過這段期間。希望艾華頓的傷勢不會太嚴重，很快能夠跟大家再一起並肩作戰。」

對於今仗入場人數爆滿，堅Sir十分感謝球迷的支持，他說道：「很多謝每一位入場支持的球迷，我和球員都感到十分高興。作為香港球壇的一份子，真的希望每一場賽事也會受到關注，這是我最希望見到的。事實上今場也再一次證明了，只要我們能夠踢出高水平的表現，本地的球迷是仍然樂於入場支持的。我們會繼續鞭策自己，答謝球迷的支持。」

From: 東方龍獅ig

大豪次次都係臨門一腳撻Q

係呀 通矖天啦

你剖腹辭職就可以渡過呢個難關

【Preview - 晉峰 對 冠忠南區】

近況低潮的冠忠南區明午將會作客深水埗運動場迎戰剛打開勝利之門的晉峰，目前兩者在聯賽榜只差一分。

復賽後四連敗，主教練列文承認目前情況困難，但他深信球隊很快能夠走出低谷。「球隊今季處於交接期，表現顯得不太穩定，管理層亦非常明白。即使聯賽連輸三場，但都是一些實力較強對手，對我們是一個好好的考驗。雖然近期頹勢對球員信心有一定影響，不過陣中擁有很多具經驗球員，再經過大家溝通，一起去解決目前問題及改善表現，我相信只要沈著應戰，踢出拼勁，未來數仗面對實力相若的對手，我有信心成績可以得到提升。」列文說。

季初在菁英盃分組賽曾經兩對晉峰，冠忠南區取得一勝一和，稍佔上風，但戰況卻異常激烈，列文認為晉峰是一支有活力及力量球隊，絕對不易應付，但只要冠忠南區要踢得更積極及進取，仍有很多機會去贏得這場比賽。

門將謝德謙上場領紅，今場需要停賽，而陣中一些受傷球員就已經全面復操，陣容比前幾場變得完整。

From: 冠忠南區fb

狙擊堅狗 人人有責

邊個page

依場踼完啦睇中大對教大啦

依場都係仲有廿分鐘就踢完

完咗想睇返入球得唔得
學苑校園電視HKU都唔見 咁係邊個page先

呢場睇到瞓着想睇返上一場

Warning：我有得出場未？

我都搵唔番tim

其實有冇㗎

蔡子濤都贏佢
咁佢都幾廢

一直播返已經0-1

有呀我啱啱先睇完

咁快就1200張飛？聽日又爆？
爆啦爆啦 爆多幾場啦！
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

飛馬喺邊度預售

孫銘原來踼緊

搵我咩事

朱蛇可摸耳改一仔去踢左閘

聽日仲要踢喎

應該去踩下草啫，啱啱見到肥袁喺場邊教路

咁好扭都要踢左閘

好彩朱蛇半埸屌醒左佢

東方都係 7 9 10 11 嘅啫

一仔最好係翼衛，朱蛇咁中意三後衛

港隊遲早都跟

唔好啦

上半場同下半場差好遠

呢個戴咗口罩都唔覺得特別靚，大家唔洗FF咁多啦

聽日係咪要一早去排隊

免費就唔可以叫預售啦

似係

堅Sir表示：「我們的賽期相當頻密，休息時間並不足夠。如何調配及安排休息時間，可說是當前的一大難題。雖然我們今場比對手少一日時間作準備，但我對陣中的球員都充滿信心

堅sir係度暗示少一日休息對東方唔公平
對上一輪比賽，東方多一日休息對飛馬又點計？咪又係打和贏唔到

唔講以為一日一場

球迷：咩渠道預售?
天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC：明天下午1:30到元朗大球場購買門票，多謝支持😊
球迷：想知今日之前
有乜地方有飛賣?
昨天已經預售了大約1200張門票
姐係昨天有乜地方有飛賣?

事隔逾載再征大西北
愉園作客天水圍飛馬

本周日（3月21日）的香港超級足球聯賽第6周賽事，愉園將作客對天水圍飛馬，這將是球隊事隔逾1年後，再次在元朗大球場作賽。

球隊對上一次作客元朗大球場已是2019年12月下旬，這次再度踏足大陂頭，主隊已換上天水圍飛馬，己隊主教練鮑家耀指，對方今季易帥後高舉壓逼踢法的旗幟：「該隊去仗對東方龍獅始終是守勢，來仗未必如此，預期對方會施展前場壓逼，當然這會令我們感到困難，期望己隊球員保持冷靜、發揮出應有水準，而對方兩名巴西外援前鋒質素俱高，我們要多加提防。」鮑教練續稱，球隊去仗0:1負晉峰難免令全隊感失落，幸好年輕人已忘卻失利的苦澀。

後衛張俊軒在此前對東方龍獅、理文的比賽都曾經要貼身看管對手的外援翼鋒，來仗亦勢將要費心力去盯防對方外援，他說：「要做好預判，在對手傳球到防守目標前就要追貼，減少對方上腳的機會，不論防守對象是誰，盡力做好就足夠。」

From: 愉園fb

唔好問了

靜啦

元朗宏業西街麗新元朗中心909室？

你見八兩金個撚樣都wfc就知道蟹到咩地步啦

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC：有熱心人士透過本會於足總預售有關門票，多謝支持😊

飛馬咁做真心柒，大大方方咪算囉

😊😊

健完身、練完波緊係要飲返罐 #Monster能量飲品 補充吓啦！

晉峰今年好榮幸得到 @monsterenergy 支持，除咗球員有得飲，球迷都有得飲架！

聽日3pm深水埗運動場，#晉峰 主場對 #冠忠南區，#Monster 都會嚟支持晉峰，請各位球會一齊飲能量飲品，為大家補充能量，同我哋打氣！

3月21日，星期日，3點鐘，深水埗運動場見！

From: 晉峰ig

預售又唔公開講

熱心人士一野買晒啦

球迷：下星期對傑志
我可唔可以買預售飛?
怕到時買唔到

Monster energy 俾狗飲

球迷B：如果到時賣哂飛，會員會唔會換唔到飛？🙈
天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC：舊會員已預先預留門票，謝謝支持😊

呢度贏咗傑志，會員唔駛提早排隊，實有飛入場

【 日常賽後評 - 港超聯 傑志 對 東方龍獅 】

港超聯大戰，由傑志喺旺角大球場對住東方龍獅。首先真係好高興紅旗再現，香港足球實在非常需要大家嘅支持。最後賽事打成 1:1 平手，兩個入波都算係非常高水準。而丹恩奴域繼3月10號之後再次射破葉鴻輝嘅十字關，今場呢球比起上次嗰球雖然確係更加靚，不過認真一睇其實發覺葉鴻輝亦都有處理得更加好嘅空間。

首先由基爾頓喺中場搶走梁振邦腳下個波，然後基爾頓身邊嘅丹恩奴域就食住個勢帶住個波一路向住禁區頂推進。東方龍獅嘅後衛艾華度一路只敢喺離個波大慨4碼倒嘅位置對住丹恩奴域，而丹恩奴域推進到去大慨娥眉月頂嘅位置就起腳，最後一個遠柱地波收死葉鴻輝，令傑志當時領先1：0。

睇返由基爾頓搶走個波一刻去到丹恩奴域起腳前，其實葉鴻輝嘅身體動作並唔似有為任何遠射做準備，一來手垂低，二來相對地企得比較直而冇坐低少少做 Set Position。但其實丹恩奴域前面得返艾華度，而距離上絕對係射程範圍，似乎葉鴻輝呢下有少少唔夠集中。然後去到丹恩奴域起腳一刻，如果要計得好盡既話葉鴻輝有少少偏咗右半步，但其實艾華度已經擋咗少少近柱射門角度，我相信葉鴻輝呢下其實大可以企返左半步對返正個波或者甚至偏左半步。

而可能因為艾華度嘅企位遮擋咗葉鴻輝少少嘅視線，變相個波飛過咗艾華度之後葉鴻輝嘅身體先開始做到反應，令佢無足夠嘅時間再做移步或者 Power Step，左腳只能向內踩做出 Collapsing Save，但 Collapsing Save 始終比較適合用喺比較接近門將嘅波，呢球需要葉鴻輝飛到盡先可能會掂到嘅波，使用Collapsing Save 技巧就實在幫唔到佢再飛得遠啲。不過始終頭先都講過，由於佢可以反應嘅時間太短，唔夠時間比佢做移步或者 Power Step，變相 Collapsing Save 係佢唯一可以使用嘅技巧。

最後個波雖然未至於貼曬柱，但已經足以收死葉鴻輝。坦白講雖然丹恩奴域呢下處理得實在精彩，但以葉鴻輝嘅能力我認為呢球對佢黎講絕對唔係無可能救到嘅波，而我相信葉鴻輝都會認同如果佢可以喺企位定係準備動作上再做好啲嘅話，佢係應該可以救到呢球。

From: 守門員日常 - Goalie Daily

呢樣真

請晒八隊波飲咁大愛

【香港足球】昨晚傑東大戰高掛紅旗，令人懷念本地波的美好，當中昔日班霸南華肯定佔一席位。

近日足球數據網站《transfermarkt》公布全球頂級聯賽奪冠次數排行榜，南華以41次排第9，可惜的是「少林寺」最後一次問鼎聯賽錦標已經是2013年，4年前更自降港甲。

講起南華的話，大家又會想起甚麼難忘畫面或紀錄？

From: 01體育

駁唔到

雖然有有心本地球迷設計《PES》非官方港超Patch多年，質素高亦深受歡迎，但足總或電競總會又有無機會爭取到廠商，將港超聯或香港隊正式納入遊戲中？

楊全盛認為，既然非官方Patch一直存在，「就證明有這需要」，並透露電競總會曾向廠商爭取，「但主動權始終在廠商手上，需要他們覺得有得做」。霍啟山則表示其實有就此行動，希望聯同東亞足球聯盟（EAFF）成員，包括中國、日本、韓國等電競和足球都相對發達的國家聯手爭取，「我們的長遠目標，是去爭取做一個Bundle Package，希望有一天在（電競）國際賽，也可以真正用返香港隊。」

港足．電競｜18歲打《FIFA》勁賺百萬獎金？電競足球不再是附屬品

係Hku football soc 嗰page

老實講 丹恩個處理係歐洲射手級啦

是

聽日要兵分三路睇波有冇1200呀

波樂無窮訪問傑志主教練朱志光

爛區對中風無人睇啦
入場睇理文個班就應該住將軍澳架啦
利申聽日會入場睇跛馬

朱志光：青訓上嚟嘅球員數目少咗，叻嘅球員數目自然少咗。聯賽水平依賴外援，外援嘅水平又退化咗。社會環境唔好，球會簽唔到新嘅外援，聯賽水平下跌。如果每間球會青訓做好啲，香港係有希望嘅。

艾華頓唔還錢係岩

朱志光：近年家長support小朋友踢波多咗好多，球員踢波可以踢到置業，呢啲叫另類工作。但係香港係咪每間球會可以訓練青訓去到足夠水平呢？我睇唔到有。期望香港每間球會都有足夠同完善嘅青訓啦。

朱志光：足總嘅資源擺咗好多去設計比賽，如果擺返多啲去設計青訓架構會好啲。

丹恩入個球波全盛阿輝一定救到
但應該要屌艾華度唔拍埋去啦

係...射果陣仲以為唔會入救到 點知收死左

朱志光：可以同政府爭取用多啲FTC同運動場，爭取練多一兩節波。你如果唔係當足球係一盤生意咁諗，咁會無補於事㗎。

足球要同教育配合到，大學又好中學又好，將小朋友嘅生活分成家庭、學業同練波三部分。

暗示粗口輝過咗全盛時期？

朱志光：帶到一啲唔係幾叻嘅球員去到踢職業，我都幾開心嘅。

講緊邊個

同意, 尋日現睇輝既反應係慢左D~

其實係咪講球員本身無天份
但經過適當訓練
都可以上到職業水平？

可能佢真係自己買啲飛嚟派呢

又或者象徴式一蚊一張飛

閪馬話自己賣得多飛即刻冇人信

咁罐野係咪唔俾帶入場

佢倒落紙杯俾人

From: 波台黐線佬

黎緊諗住用呢三件征戰英超 <打開 PES>

心口贊助可以用港資公司好d

不過都靚

其實得大球場同旺角場唔俾帶罐裝
有跑道嘅其實都唔會check袋你可以照拎入去

有咩港資公司介紹黎

馬會

Cls 康文署又有笑話

深水埗有人check袋咩

如果佢有南華咁嘅球迷，我都可能信，事實冇

女足都睇真·港足白卡佬

説好的澳洲外援呢

讀書唔叻下話

康文狗真係搞笑

草又唔撚養
花又唔撚淋
而家連龍門都擺撚錯

搵個靚嘅黃店 logo?

EDPS

每隊用兩邊場既時係相等，唔緊要啦

女朋友睇港超睇到想學踢波

但我完全諗唔到邊到有成人嘅女子足球入門

有冇手足知道有門路

建議自己教

專欄輪住嚟 榜首大戰引證港超產業雛形

已有一段時間沒有在《專欄輪住嚟》和大家見面。周五(19日)傑志對東方龍獅的榜首大戰，緊張精彩，雙方各射入了一個靚入球，平分春色。賽後很想和大家分享一下感受。

自新冠肺炎爆發以來，一波又一波的疫情，令各港超聯球隊經歷了個幾兩個球季。兩支區隊和富力R&F先後退出，令港超聯僅餘8隊競逐，不少球圈中人都擔心，球市會進一步衰退，甚至再次陷入冰河時期。但傑志會方堅信，環境愈是艱難，就愈要做好本份，加上球隊是衞冕冠軍，將要出戰亞冠盃分組賽，更要表現出誠意，展現出雄心壯志，才對得住支持者，所以傑志一直努力做好增強實力的工作。

傑志今季班費本來跟上季差不多，但獲確認亞冠分組賽資格後，隨巴爾拿和丹恩奴域的加盟而上調，加上中心的擴建工程，盡量節流之同時亦要積極開源。因應對手實力而彈性調整票價，以及按次收費直播兩個安排，迄今仍有不少批評聲音，「120蚊飛點會賣得晒？」、「畀錢睇直播有冇搞錯？」等等留言，不時在球隊和我的facebook出現。但球隊一直堅守信念，用成績和表現來作出回應，在港超積分榜排頭，以及聯賽唯一不敗，這些都對得住每位買飛入場，以及畀錢睇直播的支持者。

當然一隻手拍不響，剛戰遇上同樣充滿抱負、有自己一套信念的東方龍獅，這場「榜首大戰」未到下午6時買飛人龍便排到界限街；120元的門票(特惠票50元)在開賽前1小時已售罄，3,101人入場令久未露面的旺角場紅旗隨風飄起；按次收費直播售出破紀錄的1,078個通行碼，足以應付一場直播的開支。這些現象證明傑志希望球迷一同支持球會的運作，用者自付的營運理念方向正確，同時長遠更希望傑志作為一個本地港超聯的產業，可以有更大的發展空間！

當然傑志上下都不會滿足於3,101和1,078，我們將會繼續努力，向更高的目標進發。

傑志會長
伍健

件件出文屌柒反對佢嗰套嘅球迷

港超聯 晉峰乘勝追擊冠忠南區

「中銀人壽香港超級聯賽」周日（21日）上演3場賽事，其中頭場上仗取得球會史上港超首勝的晉峰，下午3時假深水埗運動場，對陣陷入4連敗低谷的冠忠南區。（東網周日下午3時直播）

開季至今晉峰進行了11場港超聯比賽，直至上仗對愉園終於打開勝利之門，總教練何信賢坦言這3分相當難得，大讚陣中球員已成長不少，尤其在防守上減少了犯錯，只是進攻上過於拘謹，組織不夠流暢，導致入肉攻勢欠奉。惟「何sir」卻對目前傷兵問題，感到擔心及無奈：「艾拔簡勞停賽，卡爾特納同費利浦薩傷緊，仲要再睇情況，今場隨時要起用華人中堅組合，之前都未試過，相對會容易啲犯錯，目標拎到1分。」

中場茹子楠補時階段博得12碼，成為球隊贏波功臣，他表示汲取了對標準流浪的經驗後，上仗不斷提醒自己未到最後一刻，比數仍有機會改變，終於迎來收穫。「茹子」對球隊上仗表現感到滿意，認為球隊奪得首勝後，目前士氣及信心大增，接下來面對冠忠南區希望能做到教練部署，無論結果贏或輸，仍可堅持球隊踢法。

經遭遇4連敗的冠忠南區，賽前僅領先積分榜榜尾的晉峰1分，極需要一場勝仗重拾球隊信心。上場早早落後的情況下，最終以1比2不敵理文，主教練列文認為球隊下半場的表現正面，惟對早段的失誤感失望：「我哋開局未如理想，已經連續兩場都係咁，呢嗰情況係球隊需要去正視。」列文透露個別球員狀態接近「Top弗」，今場有足夠人腳應付搶分大戰：「我哋絕對唔會低估任何對手，希望呢場波可以扭轉球隊走勢。」

主力門將謝德謙上仗領紅被逐，今場只能作壁上觀，意味年輕門將蔡子濤有望擔正，繼「菁英盃」之後再倒戈面對舊主，他坦言沒想到自己再於聯賽上陣的機會來得如此之快，但強調自己一直有準備去面對挑戰。蔡子濤認為晉峰球員普遍更年輕，今場冠忠南區必須踢得更聰明，希望能以經驗取勝。

即係連睇都唔駛睇

港超聯 理文主場撲擊標準流浪

「中銀人壽香港超級聯賽」周日（21日）尾場，理文下午5時半在「地頭」將軍澳運動場，迎擊上仗逼和傑志、狀態不俗的標準流浪。（東網周日下午5時30分直播）

理文今仗主場鬥標準流浪，比起早前對愉園一役久攻不下，理文上場靠李康廉及基華尼頓的入球，以2比1擊敗冠忠南區重回勝軌，進攻表現明顯改善，主教練陳曉明對此倍感欣慰：「上場咁快入到波，球員信心係大番好多，因為知道有啲進攻模式係可以繼續用。」理文傷兵情況有緩和，早前傷出的徐宏傑於上仗復出，另一傷兵談樂軒近日亦復操。球迷最期待的畫面，當然是見到新加盟的洛迪古斯上陣，陳曉明認為此子對本地足球文化不陌生，融入球隊的進度理想，惟比賽狀態仍有待提高。

闊別賽場超過1年的洛迪古斯，上場被列入後備名單，可惜最終未有機會披甲，他表示對重返綠茵場非常期待，並直言自己有能力幫助理文取得佳績。這位前港超神射手，亦講到今次重返本地頂級聯賽的感受：「好開心可以番到黎踢波，因為香港已經係我第二個家；之前有同晉峰跟操，就算番到西班牙都有繼續訓練；依家最緊要係靠比賽，重拾番自己狀態同信心。」

標準流浪繼贏晉峰後，上仗再和傑志力證球隊實力。教練賴嘉輝指理文是一支強隊，擅長短傳配合，會作出相應部署，目標是從對手身上搶分。奧利斯上場表現出色，惟「賴Sir」強調他並非坐穩正選，李溢晉、盧兆崎等亦有實力競爭。這名征戰過波蘭超的烏克蘭門將，早前已被註冊為「超援」，而流浪現時尚有外援位，賴嘉輝透露會視乎首循環成績判斷是否再增兵：「假如真係有力挑戰前列，我哋一定會考慮，但因為要隔離又要適應，要搵一定搵本身已經熟悉香港足球嘅外援。」

連續3場正選的黃駿軒，亦劍指在舊東家身上取得分數：「隊波能力有目共睹，任何強隊對我哋都唔易攞分，甚至有權攞你3分。」上仗他夥拍鍾昇霖組成中場，阻截對手不少進攻，「大軒」稱雖然華人體型較外援輸蝕，但希望藉更多走動彌補和對手之間的差距。

屌你咩何蛇講到咁白
未開波信心都俾你打個折

中風特色黎
開季記者會已經話降班無所謂
就算係真都唔好講出黎啦

全華班

港超聯 天水圍飛馬愉園鬥搶攻

周日（21日）3場「中銀人壽香港超級聯賽」，頭場之一天水圍飛馬下午3時於元朗大球場迎戰愉園。今戰是飛馬相隔120天後再次主場出擊，坐擁地利之下絕對不容失威；「快活谷」去役不敵晉峰被破7戰不敗金身，今戰定盼望搶分重拾信心。

賽前第4的天水圍飛馬，相隔3個月再在主場出擊，主教練郭嘉諾呼籲元朗區球迷入場：「元朗、天水圍嘅球迷都期待我哋返嚟，尤其嚟緊連續3場主場，希望多啲球迷支持飛馬。」

對手愉園陣中有很多球員曾在港青與「嘉諾Sir」合作過，包括朱偉鈞、黎培基等，他欣賞他們近年的進步，並強調今季的「快活谷」絕對不比其他強隊遜色，惟「嘉諾Sir」發現到，愉園防守雖強，但攻力欠奉，故飛馬今場會採取主動，務求盡早領先。他又高度評價米基爾、查理史葛和林衍廷，指要特別提防他們。陣容上，雖然山度士仍未康復，但外援緊絀下，他今場很大機會負傷應戰，而胡晉銘、劉學銘則因傷上陣成疑。

愉園上仗1球不敵晉峰，聯賽首嘗落敗滋味，主教練鮑家耀對球隊表現感不滿，惟希望球員能盡快振作，集中精神應付接下來的硬仗：「上場傳波質素差，令到攻勢成日斷纜，由守轉攻速度慢，今場絕對需要改善，但我對佢哋好有信心。」

對手天水圍飛馬暫時排在聯賽前列，「鮑Sir」認為對方實力強勁，加上今仗作客出戰，必定相當「惡啃」，會先以1分為目標。「獵豹」羅拔奧度受傷患困擾，復賽後已缺陣了3場比賽，「鮑Sir」坦言這名尼日利亞前鋒對球隊十分重要，能夠進一步提升球隊反擊速度，希望他能趕及傷愈復出。

「嘉諾Sir」發現到，愉園防守雖強，但攻力欠奉，故飛馬今場會採取主動，務求盡早領先。

留名

體能踢法都唔同啦
咁如果上半場有力啲 對住龍門高啲嗰邊可以笠死個龍
下半場另一隊體力消耗咗到佢地攻個陣唔夠力笠死
咁咪唔公平

新冠

俾你打咗武漢落嚟東網都改返新冠喇

阿布泰

五件：用者自付呀，你班友仔想睇波唔該課金啦。

真

我教

標準針錶

我教啦

華派撚入場睇波未

大豪拉隊入場未

有些事情就不要拆穿

要不是奧利斯
奧利斯FC唔係講笑㗎

惟「嘉諾Sir」發現到，愉園防守雖強，但攻力欠奉，故飛馬今場會採取主動，務求盡早領先。

外賣愉園呀唔該

錯啦 南區唔會令你失望

頭先四點幾見到mom基藍馬，入左旺角丸茶隔離個間藥房買嘢

由於青衣東北公園場地設施問題，今晚兩場女子聯賽宣告改期。
From: Hong Kong Women Football 香港女足

女子聯賽傑志大戰愉園，因為兩邊龍門架高度差距超過10cm而未有開賽，究竟係個場地陷，定係政府部門驗收果陣冇check，抑或仲有其他原因？

真係乜都有可能發生
From: 港足冰室

我想請問幾時丙組聯賽都爆棚？ 我好樂意入唔到去粉嶺遊樂場。

From: 13哥fb

球迷：無劃位，爆棚嘅定義係點？
13哥：康文署嗰啲垃圾運動場有所謂人數限定， 其實滿咗嗰個數就係爆滿，不過可能有九成人係跑步。
球迷：唔係睇緊波嘅人都計埋?
咁同西貢鄧肇堅運動場計埋啲星期日入去坐嘅外傭有咩分別? 😎
13哥：其實啲運動場公開用，人人都坐得， 行過腳痛入去坐又，得跑完攰坐陣都得，冇嘢做入去坐又得， 西貢鄧肇堅運動場以前仲有大量自由行， 等旅遊巴冇嘢好做入去運動場坐，都唔知邊啲係真心入嚟睇波。 我自己就會留意下嗰條友90分鐘內有冇望住場波有冇80分鐘以上， 有時全場入場人數都有幾個， 非常火爆。
開番嗰時你自己去睇下

我呢個解答會唔會太過深奧呢？集思廣益幫下呢一位新手，香港足球未來有可能係靠佢。

From: 13哥fb

呢個咩page

香港足球經典人物

根據伍件說法即係五萬蚊直播一場波,好似比以往平好多

女足｜康文署低級錯誤 龍門高度不一致兩球賽延期
2021-03-20

康文署又鬧笑話！女子足球聯賽今日復賽，青衣東北公園原安排了「雙料娛樂」，卻因為兩邊龍門高度不一，兩場賽事均需要延期。

今晚在青衣東北公園原定有傑志對愉園及大聯盟足球學院對沙田兩場女足賽事，頭場開賽前，傑志門將梁蔚雅發現龍門高度異常，其後球證及場監檢查後發現兩邊龍門高度不一，故女子甲組聯賽需要延期，傑志與愉園最後進行了一場30分鐘的友賽。

青衣東北公園最近完成草地重鋪工程，上月才重新開放，豈料龍門高度竟然不一。女子聯賽去年因疫情而腰斬，今季進行一輪賽事後又因疫情而停擺，近四個月後的今日復賽，卻因為康文署的低級錯誤，令四隊期待已久的賽事再次延期。
From: 蘋果

癲𠹌到，康文署真係養成班垃圾。

#場咪起咗畀你囉
#原來龍門size要一樣架
From: 足球大農場

啱呀，踢一場波背後要幾多人力物力背後準備，就因為呢個低級錯誤浪費兩隊時間

小弟都係守龍
欣賞佢有心promote keeper
但係覺得佢有時啲評論太吹毛求疵

聽日流浪球迷區有冇手足跟機

我當平時啲評論睇

Respect

come？

聽日閪馬個場有幾多張飛係攞出黎賣

Yes

1200張$10

聽日飛馬有大概20張
有興趣就留tg

【晉峰呈獻】周日(21日)其中一場頭場，「中銀人壽香港超級聯賽」晉峰對冠忠南區，1500會喺深水埗運動場迎戰冠忠南區。今場係晉峰升上港超聯之後第二場安排嘅直播，但都係嗰句，睇波幾時都係現場睇先過癮，行唔開先睇直播啦！今場為大家講波嘅係「奧斯卡」同埋「全能評述」邢安邦，會有「新紮師妹」Karen同各位球迷第一次見面。
From: 我撐本地波

幾錢？

有囡囡

係咪嗰1200張入邊

有佐敦布朗不了

你過返去理文阿叔區啦

加藤屋

聽日去撐中風
如果見到怒屌藍區個個應該係我

愛之深責之切

On9cc 冇得射返上電視睇

保險打比
馬 1.93 3.4 3.46 魚
馬 -0.25 1.77 2.07

護級大戰
晉 5.2 4 1.56 南
晉 +1 1.9 1.94

tko圖書館
理 1.82 3.4 3.82 垃
理 -0.75 2.1 1.82

熱血公民

直接係電腦開browser/ps4睇

又分析得幾盞鬼

係
妹=妹
Rock=盧卡斯
電單車=艾華頓

數數下原來大東咁多巴西人

愉園

我用macbook射上電視睇

我屋企電視駁咗部 linux 用嗰部睇

其實香港女子足球聯賽已經因為疫情而停咗接近四個月，球員難得可以比賽，應該都非常期待。因為呢個原因而要再度延期，相信球員都會幾難受。希望康文署盡快將問題解決，唔好令下星期喺同一個場地舉行嘅賽事，再有任何延誤喇。
From: keymansoho

我用win10機，project去android tv OK喎

有阿邦鳩噏

RCFC

究竟東網會幾時出琴晚場波重溫

蘇雞好似好耐無出場

來佬餐廳
Red Mr.

LAI CHI KIN

雞仔嘜

咁我相信輝都係對自己要求好高嘅人嚟嘅
就算球波係射得靚都會諗點樣可以再做好啲

理文主場火併標準流浪
今場為大家講波嘅係「和哥」李健和同理「大頭」

你敢信？

波樂係咪廢老靜主持

醉愛羅神
不要問，只要信

兒童青少年嗰啲就多
成人嗰年全部唔係入門
真係建議你自己同佢玩下先
（反正可能三分鐘熱度）

咪撚幫條賤種買啦 你慌會爆咩元朗

係呀

講得好

本來周六（20日）就係停擺近4個月嘅「賽馬會女子足球聯賽」復賽之日，點知竟然因為呢個摸不着頭腦嘅原因，令兩場賽事被迫擇日再賽。事緣頭場傑志女子隊對愉園女子隊，雙方球員經已換晒衫、着晒鞋，連擲毫、影隊照等賽前儀式都做埋，但就喺球證鳴笛開波之前，傑志門將梁蔚雅發現己方龍門框竟然高過對面嗰邊！佢立即向球證報告。

據在場觀眾轉述，就咁用肉眼睇其實都發現龍門高度明顯有古怪。及後場監、球證、愉園主教練鮑家耀，以及康文署等等嘅工作人員分別量度龍門高度，發現兩邊龍門高度竟然足足相差一把間尺咁多！擾攘近15分鐘，球證與雙方球員溝通後宣布賽事腰斬，連同尾場大聯盟足球學院對沙田嘅比賽都要擇日再戰，令4隊球員感相當無奈。最終傑志同愉園善用場地進行咗一場約30分鐘的友賽。
From:

1078比想像中少
有巴打話都係比平時多一兩成

以為會有好多肯畀$120但買唔到飛嘅人課金睇直播
調轉講如果平時普通戲碼都有800-900畀錢睇都算幾多

域奇而家講緊viutv皇馬對切爾達

文總：目標......前三啦
反正都係講下啫

建議你直接問大鳩頭

佢以為係送飛？

竟然會請隻手遮天指洋為港嘅白手套耀揚做嘉賓

老靜咩人都會請嚟做嘉賓
仲要佢同朱蛇識咗幾廿年

係室內同家長開講座口罩都唔帶

聽日21號🤔仲要元朗波🤔
最小三部豬籠？🤔

iPhone 唔得
插線先搞得掂

佢有幾耐無講港超

尋日散場花墟都有豬籠

試下女乙果啲隊

尋日點同
爆棚+上次有衝突前科（雖然都係扮打）

用電腦開chrome射落chrome

兩條友9up多過講波

會唔會差太遠

有和仔要搭埋山度士先得
得佢同大頭

smart tv得wor
有朋友就係買一張通行證5個人係屋企食住野睇

都有番咁上下距離 唔帶都ok既
同埋可能係叫佢除口罩影張相 之後叫佢帶番姐

康文狗正一食屎大
草又唔養 劃線又劃到成pat屎咁

聽日21號

而家先知？

可能真係有一班海外港人keep住課金

伍件咁講算唔算爆左東網一場波收幾多錢去做？

紀律

想問下聽日元朗果場幾點鐘開始賣飛？係咪一點半？

尋日個八兩金真係on9

係呀，開賽前個半鐘賣飛

東方係咪仲有外援位？

係 但唔似想簽人
亞協睇個勢似係註許做亞援

仲有一個
今季註六出五

有冇人話過好似保連奴

一有爭議判決例牌抽鳩和哥省球證

呢個組合除咗爆內幕料之外
其他時間都係耳朵受罪

所以嗌開佢基球王
踢法都似保球王

大頭‧Bighead

「要畀錢睇港超直播？我唔會畀錢囉！睇英超都唔使畀錢喎！」星期五(19日)5點零鐘，當我一位編輯同事，喺我隔離大大聲咁同美術講呢番說話嗰陣，我即刻諗起好多網上留言，「賣120蚊點會賣晒飛呀？」、「有乜理由直播要收錢」、「好心大戰就免費啦！」，心諗有呢類諗法嘅人真係好多，死寫爛寫咗6、7年都仲係咁，嗰刻真係幾洩氣...............。

但當去到6點鬆啲，「司徒大導」Send咗張相畀我，睇到排隊等入場買飛條人龍，龍尾去到界限街嗰陣，我哋成班手足就已經互提要問足總幾時扯紅旗。當去到7點兩個字左右，收到足總正式公布唔夠3000張嘅波飛已經賣晒，再見到啲球迷喺網上「求飛」嗰陣，真係好開心，同戥傑志、東方龍獅高興，因為佢哋嘅努力成為咗叫座力。

球場紅旗已扯，下一步就要睇吓「無理由要畀錢」嘅PPV有幾多人買喇，我等咗好耐都未見枱頭電話響，諗住去埋過厠所就睇直播，去到厠所門口，畀負責PPV嘅一位好幫得手同事叫住：「『大頭』！『大頭』！過咗千呀！」嗰一刻我曾經懷疑急尿會影響聽覺，但最終證實我聽覺十分正常，真係過咗千，仲要係1078。

50蚊一位，1078即係傑志收番5萬幾蚊，夠找呢場嘅直播費有凸。完場立即將呢個消息話畀伍健先生知，雖然喺電話度佢冇講啲乜，但聽得出佢係開心嘅。開心梗係唔係因為可以收番5萬幾蚊啦，而係佢一直嘅信念見到個雛形，佢認為要提升港超嘅價值，令港超成為一門產業，就要改變一啲固有觀念，唔係波飛平就會多人入場、唔使錢就多人睇，而係要啲球迷覺得場波值得畀120蚊買飛或者50蚊去睇直播。

當然得1場波出現3101同1078係唔夠嘅，希望未來會出現更高嘅數字！有朝一日整個港超可以成功產業化，呢個屬於香港人嘅聯賽，先會更加有價值。

谷精上腦咪呢啲傻閪，不過呢啲人唔會識教訓，可能宜家呢一刻會覺得佢自己同宜家喺入面啲政治犯一樣俾人政治逼害緊

以往直播一場波費用好似要十幾萬,而家原來跌到唔超過五萬一場

以前係現在同ATV，係電視上面播呀嘛
而家剩係係東網實平D架

保連奴入球能力強啲
基爾頓就搶截能力勁啲

同埋基爾頓覆蓋範圍更大，由禁區到防中位置都見佢

呢個就係點解啲球會揀東網而唔係電視台嘅原因
球會冇可能願意畀嗰個數

所以我唔會屌東網質素，畫面上已經係呢個價最好

係旁述可以好d

愉園重返大陂頭 拚飛馬防守第一
記者：黎永淦
2021-03-21

上一輪意外被晉峰打破不敗身，聯賽還未打開勝利之門的愉園，今天下午作客挑戰天水圍飛馬，是球隊相隔超過 1年後，再次在元朗大球場作賽。

愉園對上一次作客元朗大球場是 2019年 12月下旬，這次再度踏足大陂頭，主教練鮑家耀坦言惡戰難免：「天水圍飛馬上仗對東方龍獅始終是守勢，今仗未必如此，預期對方會施展前場壓迫，當然這會令我們感到困難，期望己隊球員保持冷靜、發揮出應有水準。」他又認為對方兩名巴西外援前鋒質素俱高，要多加提防。

今季在對東方龍獅及理文的比賽，都由守衛張俊軒負責貼身看管對手外援翼鋒，今仗相信也不例外，他亦已做好心理準備：「要做好預判，在對手傳球到防守目標前就要追貼，減少對方上腳的機會，不論防守對象是誰，盡力做好就足夠。」
From: 文匯報

拋磚引玉谷港足
作者：吳家祺
2021-03-21

剛於周五晚港超傑志對東方龍獅榜首大戰，球迷逼爆新冠肺炎疫情下只開放一半的觀眾席，三千一百零一人入場，二千九百八十五人購票，收入二十萬六千六百二十港元。旺角場扯紅旗成為話題，如何延續下去？今期欄目嘗試拋磚引玉，希望刺激同路人思考。

今場榜首大戰前訪問傑志教練朱志光，他提起香港各行各業都在困境之中，反而本地足球有些微起色，會否有商家考慮多和球會聯絡，無論是投放廣告或商談合作，可能相輔相成擦出新火花。

在此有幾項愚見，嘗試拋磚引玉：

一，籌備每年一度以港隊為主題的四角賽，類似日本麒麟盃，招請球會或者國家隊前來參賽。這項賽事要牽涉到大型企業，最好是長遠三、五年以上，令到球迷每年一度有盛事欣賞，所賺到的門票收入撥捐大部分用作青訓計畫。

二，利用香港四角盃賽的收入，成立類似當年香港體育學院的足球部培訓計畫，運用足總體制內的教練及人才作為班底，目標是長遠而且持續地培育精英，不要再因為人事關係及面子問題扼殺本地人才的長遠發展，更加不要因為私利成為某些人主宰的小圈子玩意。

三，足總和政府商量爭取再興建大型足球訓練場地，可以引入有心人或商界資金，令到場地有充足空間可以培訓職業隊、青訓隊及業餘隊。這個場地可以每季舉辦足球嘉年華活動，培育更多足球人口。雖然現在已經有賽馬會將軍澳足球中心，然而足球訓練場地只會嫌少不會嫌多，何況將軍澳中心太近海邊狂風亂吹，不時影響球隊練習死球戰術及其他訓練。多一個選擇，職業球隊訓練就更靈活。

疫市之下仍然出現爆棚波，實在要感謝球迷入場。如何乘勢繼續催旺球壇，實在需要足總、球會、傳媒、球迷及社會大眾一起合作。特別是足總同僚任重道遠，請繼續好好加油。
From: 星島日報

改變踢法漸有成效
記者：張銳
2021-03-21

天水圍飛馬近況開始有起色，上仗對東方雖被對手佔據控球權，但卻有數次入球機會絕殺東方，可惜未能把握。可見自郭嘉諾執教球隊後，飛馬慢慢有所轉變，預期該隊在未來的港超聯會有更好表現。

經過幾場復賽後的比賽，能夠見到郭嘉諾打造的踢法逐漸在飛馬成形，他要求球員主動上腳，更多地將皮球控制在腳下，更要不畏懼拚搶。飛馬確實正被郭嘉諾慢慢改造中，球員也踢得更加得心應手。不過球員在體能方面仍需多加提升，雖然復賽後賽程頻密，但若時常在比賽最後十多分鐘體力不繼，導致中場失去連接，球隊在尾段時間將顯得非常被動，甚至會將之前的領先優勢完全葬送。這也是郭嘉諾在每場比賽的後半段都提醒球員保持跑動的原因。

除對實力相若的球隊時要保持進取的控球踢法外，面對強隊時，飛馬會適時使用防守反擊戰術，主要通過中後場長傳或者直傳，找到前場的孫銘謙、山度士和達施華等進攻球員，速度奇快，上仗對東方時便是成功的實踐。靈活多變的踢法將賦予飛馬更多的可能性。
From: 大公報

佢啲建議以前好多人提出過啦

想換人講波？得，加錢先

搵大牌檔陳紀理啦，佢幾好

特稿：港超趕復賽 球隊傷兵如潮
2021-03-21

今季港超聯再受武肺影響，球季去年11月底停擺至今年2月初復操，經過少於三周訓練便復賽，不過，復賽後各隊都受不同程度的傷兵問題困擾，當中東方龍獅的傷兵問題最明顯，上周五在榜首戰再添艾華頓一名十字軍。

足總醫事委員會主席容樹恒醫生，在上季聯賽復賽後曾進行有關球員的受傷調查，發現球員受傷的機會較一般增加兩成多；縱使港超隊已有上季應付停擺的經驗，球隊在停擺期間保持相當運動量，可是短時間內復賽，加上賽期頻密令各隊仍要面對傷兵問題。

東方是受傷兵影響最嚴重的球隊，季初已有費蘭度、鍾偉強及馮慶燁等傷兵，復賽前利馬及基頓受創，後者近期才復出，而復賽後有杜度、林恩許及盧卡斯受傷，其中盧卡斯未能列於上周五對傑志的正選名單，艾華頓上仗完場前受創更要抬離場。至於理文的超援荷西安祖加盟不久便受傷，至今只後備上陣一場。有較佳配套的傑志也遇同樣情況，史雲斯頓復操不久再傷，復賽後陳晉一及羅拔圖也要養傷。

南區前鋒夏志明是另一名在復操時受傷的球員，他表示由復操到復賽只有兩個多星期，球員多較心急，自己便可能因此觸傷膝部。
From: 蘋果

為填補射手尼迪利掛靴後的空缺，理文簽入前港超聯神射手洛迪古斯，這名西班牙前鋒經過多日操練，相信今日有望落場。理文主教練陳曉明對球隊上場擊敗南區重回勝軌感欣慰，亦期望新加盟的洛迪古斯能為球隊帶來更多入球。

雖然理文牌面佔優，但兩軍在菁英盃分組賽戰況卻較預期接近，首戰2隊踢成1:1，次循環理文苦戰險勝。流浪前仗聯賽擊敗晉峰打開今季勝門，上場更成功守和傑志，今乘勇再鬥理文，流浪教練之一的賴嘉輝表示，球隊上場防守較之前更有紀律，希望球員信心進一步提升下會有更好表現。
From: 蘋果

三點半係CCTVB講韓職
不了

所以真係唔怪得年年用東網

幾年前now都收4萬一場直播，今時今日on9cc應該都要差唔多

比錢波冇全場重溫

紅旗不要停！
記者：郭晉朗
2021-03-21

剛於周五東方龍獅鬥傑志高掛爆棚紅旗，港超今日三場好戲，天水圍飛馬下午三時於元朗大球場激鬥愉園前，公布已預售逾千二張門票勢再全場滿座。其主帥郭嘉諾揚言大打主攻足球，劍指三分獻給球迷。

日前東傑大戰吸引逾三千人入場，令新冠肺炎疫情下座位減半的旺角場再現全場爆滿的紅旗。兩軍將帥同稱這屬天大喜訊，東方教頭李志堅揚言熱切期待球迷坐滿球場，冀球壇能延續近期盛勢，港超八軍一同踢得精采增加人氣。

郭嘉諾：飛馬搶攻愉園
今午飛馬對愉園又有機會揮舞紅旗，前者昨公布已發售約千二張門票，郭嘉諾更稱：「己軍將貫徹主攻踢法，同時提防敵軍米基爾等主將，冀能順利取下三分，送給入場支持的球迷。」同日尚餘兩場港超，榜尾的晉峰下午三時於深水埗運動場對冠忠南區，三哥理文下午五時半在將軍澳運動場硬撼標準流浪。
From: 星島日報

和哥又可以屌光頭

希望今次讀啱基華尼頓

體記隨筆垃圾就梗

東方好似借咗好多人出去
而家收返嚟用得唔得？

「今午飛馬對愉園又有機會揮舞紅旗，前者昨公布已發售約千二張門票」

想水人去睇波都有個限度啦

本身茹子話係借半季
唔知打亞協之前會唔會收返

但會唔會出先

第一回合東傑，堅堅後備有人揀都唔出啦

基華尼

推

元朗大球場開始多人

元朗好撚多人

就看是誰可以擁抱勝利，還是擁抱大地 🧐🤔🧐

From: 愉園fb

銅鑼灣都開始多人

新五年係有第一點，不論大隊同U隊，Cow Sir 講

相隔咁耐，女足聯賽終於重開，經過最近緊密加操，相信各球員狀態都有提升🏋🏻‍♀️
以下是本週賽事結果

*因場地問題，有兩場賽事被取消
*賽果如有誤請pm小編更正🙇🏻‍♂️

From: 香港女足夢Fighting

撚樣祺

你班友遲早日日糧地

住沙田
唔敢入元朗了, 怕紅旗

飛馬得返50張飛
要排隊了

Sean應該差唔多歸隊

真陣間舉埋藍旗

之後紫旗

球壇話當年｜橫掃本地賽、外援同伊度奧做隊友 朱兆基爆晨曦赴黎巴嫩幾乎遇恐襲

講起香港足球，南華、東方、精工各有耳熟能詳的威水史，千禧年代的晨曦其實也可媲美，卻生於「冰河時期」而常被遺忘。晨曦撐起香港足球最艱難的時代的日子，讓一代名將朱兆基帶我們回到當時，講講晨曦如何在香港足球低潮時，殺入亞協盃4強，引起外界難得的關注。

記者/攝影：禤家民

翻開家中衣櫃，找回這件意大利品牌出品的晨曦球衣，朱兆基說：「呢件同當年羅馬嗰隻一樣料㗎。」此球衣出名緊身，幸朱兆基身型沒有走樣。

晨曦在千禧年代與老牌球會愉園可謂一時瑜亮，兩隊包辦了2000/01至2005/06球季的甲組冠軍，各贏三季，但論亞協盃成續，晨曦比較好，在千禧年代三度出戰，2005年首度出戰時更已打入4強，朱兆基回想那時候首次出戰亞協盃的感覺：「係踢得開心啲嘅，因為可以同其他國家踢波，成日都飛囉。」他說，當年晨曦對於各項賽事的態度是「我全都要」，所以簽入得別多球員。朱兆基認為，當時在亞協盃分組賽的對手，水準與香港球會差不多，「唔係好大差距，可能係講狀態，新加坡（實力）係好近㖭。」雖然要應付亞協盃令比賽數目增加，但他很享受，「時間好啲，踢夜波，天氣舒服啲。」

「大卓」賴啟卓（右）鬥「細焯」潘耀焯（左），愉園與晨曦，撐起了香港足球「冰河時期」。

當時一眾晨曦球員最期待的，是作客馬爾代夫，朱兆基笑言：「簡直係度假。晨曦去親踢都係住villa，大家都好渴望去，好好玩好舒服，但係當然踢波第一啦！」賽期頻密下，作客到馬爾代夫的幾天，可順道放鬆一下，「踢埋香港隊，其實夾雜咗好多比賽，有得去馬爾代夫嗰個禮拜係好開心嘅，成個人叉晒電。」

講起亞協盃，朱兆基最記得是作客馬爾代夫的陽光與海灘。

事實上，晨曦在亞協盃絕對不是當遊埠，每年都交出成績。2005年他們首次出戰，就已經殺入4強。當時已在陣中的朱兆基說：「好大件事，嗰時都未踢過，第一次踢咋，咦入咗8強，咦又4強。」訪問前先播放當年8強次回合主場對黎巴嫩球隊阿爾阿赫德的片段，當時晨曦作客輸0:1，回到主場，踢到42分鐘由亞古沙先開紀錄，總比數追成1:1平手，但上半場補時卻被對手攻入作客入球，下半場要入兩球才能晉級。結果，晨曦在52分鐘由李健和射成2:1，總比數追至2:2，但仍輸作客入球。晨曦沒有放棄，去到完場前梁志榮博到12碼，影片播到劉志強準備主射時，朱兆基指着屏幕，「射呢個位。」畫面上的皮球像跟着他的手指自動導航，順利入網，「佢一定係射呢個位㗎。」雖然16年前的事他未必全部記得很清楚，但多年隊友的踢法，早已刻在骨頭，記在心裡。晨曦憑這個入球，絕殺對手晉身4強。

朱兆基認為，當年的晨曦有力晉身決賽，對4強止步感到可惜。

當時是「冰河時期」，片段中有球迷受訪時指：「好多人覺得香港足球係垃圾，希望可以喺亞洲賽攞番啲成續，香港波其實唔太差。」這場球場入場人數僅1,639人，不足2009年南華主場出戰8強的十分一，但卻是在香港球壇最低潮時的難得的安慰。

4強再遇黎巴嫩球隊，今次這隊叫阿爾內澤默，賽前有段小插曲，作客的首回合賽前4天，有場對流浪的聯賽，晨曦決定當日啟程到黎巴嫩，故提出對流浪改期，但被流浪拒絕。最後晨曦缺席該場賽事，被判輸0:3。晨曦當時是班霸，又打入亞協盃4強，球員士氣高昂，朱兆基說：「我記得大家都撐老闆，豪咗佢3分，冇嘢㗎，下場贏番。」

晨曦的多產中場球員歷高，當年並沒有出戰亞協盃，晨曦選擇了註冊高尼路、安德烈及亞古沙。

後防大將高路尼在8強次回合受傷，4強不能上陣。晨曦再次作客去到黎巴嫩，以0:3負予阿爾內澤默，一周後回到香港大球場再戰次回合，2,649名球迷入場，晨曦沒有因為落後三球而放棄，朱兆基說：「我哋好有信心，一定要全攻，成班好餓咁一出就乒鈴嘭唥。」晨曦在開賽5分鐘內連入兩球，但兩球均為詐胡，直至9分鐘賴啟卓建功，加上25分鐘朱兆基起腳被救出，亞古沙「執雞」得手，晨曦總比數追至2:3，決賽資格近在咫尺，卻在1分鐘後被打沉，失掉一個作客入球，最終輸2:3，總比數2:6被淘汰。

李健和（左二）亦是晨曦高峰期的主力球員；守門員方面，晨曦聯賽多起用「澳門索夫」陳達燊，港將陳家麒（左一）主力出戰亞協盃。

晨曦當時踢法直接，翼鋒相當重要，當時除了李健和，晨曦陣中還有羅志焜（前）。

「26分鐘輸番嗰球好洩氣，如果2:0落去應該有得咬住。」這段記憶，朱兆基有點模糊，「我印像中我應該喺醫院，因為我冇去到最尾，我係聽消息先知係輸2:3，但係我真係唔記得咩事。」與決賽差一步之遙，朱兆基有一點不甘心，「可惜一定有，可惜嘅係去唔到決賽，因為我覺得好大機會入到，我比賽時感覺到，同對面水平拉得好近。」

4強止步是個遺憾，但對晨曦而言也不是沒有得著，該屆為晨曦攻入7球的亞古沙，受到喀麥隆國家隊的注意，晉身2006年非洲國家隊集訓隊名單。最終入選決賽周大軍名單的，大部份是效力歐洲大聯賽的球員，亞古沙有點理所當然地落選，但也證明就算只是亞洲的次級賽事，只要衝出香港，就能受到更多的注意。當時的喀麥隆國家隊，主力前鋒是伊度奧，亞古沙集訓完回港後，隊友們都不斷開玩笑，「我哋成日笑亞古沙，問佢見唔見到伊度奧，佢個人好謙厚嘅，同埋佢好細個㗎咋，佢年齡細，輩份相對又細㗎，好玩得好好人嘅，我哋成日都話『Eto’o photo show me show me』，成日都笑佢嘅。」這個亞協盃之旅，還有一件鮮為人知的驚險事件，朱兆基指作客黎巴嫩時險遇恐佈襲擊，「諗番起都幾恐佈，我哋住嗰間酒店，門口有架好懷舊嘅巴士，我哋成班走埋去睇㖭。點知返到香港睇報紙，嗰個酒店門口架巴士就有恐佈襲擊。」

亞古沙（左）憑亞協盃的表現，差點能出戰非洲國家盃。不過，其實非洲國家隊真的出現過來自香港球會的球員，包括流浪的沙蘭當拿和公民的路蘭，他們都是赤道畿內亞國腳。

2005年的晨曦，除了在亞協盃成績好，本地賽就更犀利，聯賽、銀牌、聯賽盃、足總盃，全部都是冠軍，成為「四冠王」。朱兆基認為，本地賽成績好，也與亞協盃有關係，「經常飛，經常出外踢波，對球會歸屬感好大幫助。大家平日練完波番屋企，星期日出嚟比賽。我哋嗰時成日一齊飛咗去，成班球員聚埋時間多咗好多，士氣、默契好大幫助，做嘢有共同目標。」

晨曦是「冰河時期」的代表球會，朱兆基回想在晨曦那段日子，贏過很多冠軍，但始終也不易捱過，「講夢想㗎咋喎，好彩捱過咗嗰段，但嗰排真係好辛苦，一來隊數少，咁入場人數都少㗎啦，人工又唔係太好，因為競爭少嘛。」他說晨曦薪金不高，但獎金很高，「贏唔到波咪得萬幾蚊囉，但獎金可以cover到好多嘢，可能因為咁，成績都唔差。」晨曦之後，南華和傑志都晉身過亞協盃4強，朱兆基說：「近幾年就算踢亞冠，都有入波，有分，唔係魚腩得好緊要先啦，我哋算好幸運喇，一個聯賽有齊亞冠同亞協踢。」可惜的是，晨曦班主投入漸漸減少，這支撐起「冰河時期」的球隊，現於最低組別丙組角逐。

成日覺得港超聯d盤係鳩開 個盤大撚個拜仁 成日踢0-0

人地唔知我地咩人腳
多數睇往績同排名開

認真問 仲有冇閪馬飛買

兩三季前全季得兩場係0:0

球壇話當年｜地鐵遇朱sir拯救球員生涯 朱兆基掛靴前投南華圓夢

朱兆基最當打的幾年都在晨曦度過，但在傑志再找到第二春，甚至可說是球員生涯高峰，其後效力南華圓了心願，可算是完美掛靴。踢到37歲的朱兆基，原來在30歲時差點心灰到掛靴，幸地鐵站偶遇朱志光，才有這個完美的球員生涯。

效力晨曦期間，朱兆基贏過很多冠軍，但他感覺冠軍都是依賴外援，故在2009年，他效力晨曦7個球季後轉會，「想自己轉變吓，轉吓環境、新風格。我覺得自己付出好多，但硬係覺得係靠外援，我認為本土球員都好重要，所以想去其他球隊證明吓。」當時沙田新升班，任主教練的李偉文聯絡朱兆基，「佢問我，我就話唔使喇，撐你啦captain，就過咗沙田。但好景不常，我盡咗力㗎喇......」沙田在2009/10球季於10隊中排第9，僅1季就重返乙組。當屆沙田的華人班底相當不錯，除朱兆基和李偉文外，范俊業、沈國強、黃鎮宇、賴啟卓等都是港腳級，「死喇，外援影響力真係咁大？」

沙田那一季對朱兆基而言很震憾，加上當時已開始搞生意，心灰意冷下打算以30歲之齡掛靴，豈料在地鐵站遇到傑志總監朱志光，「佢問我點，我話唔喇，諗住唔踢。佢即刻問我『有冇興趣，過嚟，畀個電話我，聽日，約你。』」結果他們隔日再見面，傾了15分鐘，朱兆基就加盟了傑志，「本身我同朱sir都完全唔同隊，完全冇瓜葛，所有球隊埋晒班，我真係諗住唔踢，點知3日內搞掂，去咗傑志，我第一日出去練波，傑志啲人都呆咗，其實我嗰陣連傑志有咩人都唔知。」原來朱志光除了在機場挽留了艾力士，也在地鐵站挽留了朱兆基。

技術型的朱兆基在傑志如魚得水，由掛靴邊緣到再創高峰，他效力傑志4季贏了3季聯賽，與林嘉緯和黃洋組成的中場線，踢法和分工的確有點似巴塞隆拿的恩尼斯達、沙維和布斯基斯，而且是全華人組成，「如果傑志早少少帶呢個踢法嚟香港就好，香港人踢咩出身？石地囉，踢乜高Q大棍，踢石屎地點會踢個高波去爭頂。」傑志在2014年也踢過亞協盃4強，朱兆基當屆也是傑志亞協盃一員，但去到4強時已離隊，因為他想圓夢，但也令他留下遺憾。

原來朱兆基由出道起，已想效力南華，「我細個睇波係睇南華大，我偶像係山度士嘛，咁我係睇山度士點踢波㗎嘛。」他在晨曦時有機會與偶像同隊，但仍想穿起南華會那件紅衫白袖球衣，結果在2014年出現機會，當時的南華主教練楊正光邀請朱兆基加盟，「我哋傾好晒㗎喇，我離開埋傑志，但最尾唔得。」朱兆基因此而首次退役，去甲組幫駿其爭升班。如果當時楊正光沒有找朱兆基，「我就留喺傑志㗎喇，條路會點，我真係估唔到。」

駿其順利升上港超聯，朱兆基以教練兼球員身份再戰港超聯，與梁志榮合作領軍，贏盡口碑。朱兆基說：「我唔想最尾係咩呢，一個老屎忽去到下游球會，半踢半教。」但他在駿其的日子，正正就是這樣。不過，才開季不久，朱兆基已向邀請他到駿其的朱偉霖講：「我同佢講定，半季左右我會走㗎喇，嗰時我都未收到offer，點知真係中。」

朱兆基如願加盟南華，縱使當時南華沒有霸氣，甚至是死氣沉沉，但總算趕及在掛靴前圓夢。2017年足總盃決賽，南華雖然不敵傑志，朱兆基卻成為最有價值球員，「圓咗夢，喺嗰度退役，喺嗰度攞到獎，好開心。」那年朱兆基37歲，今日41歲的他，講起達成童年心願時，仍有一種帶童真的笑意。

朱兆基曾為足總協助青訓工作，最近已退出，專注生意之餘，也會為母校訓練足球隊。

可能旁述都係限米煮限飯呢
我都想佢請到何輝

反而應該探討下
點解港超會喺咁多不利消息下突然出現小陽春
武肺之下娛樂選擇減少

點會無
去排隊啦

朱蛇

請兩隊球迷上去講算啦

原來朱志光除了在機場挽留了艾力士，也在地鐵站挽留了朱兆基。

楊正光又過人一楝

都係朱daddy 好

當年帶住夢駿班後生贏傑志
佢係中場分波勁到
係又打起左鍾偉強bb

上次界限街看台爭奪戰炒熱咗花生

天氣涼咗啲
去睇波記得帶返件風褸

同社會運動有關
多左人留意本土野
球員even球隊都有黃既

From: 晉峰ig

咁 on9 畀錢都冇得睇

三點嗰場，依家出嚟買飛仲有冇位

何輝識本地波咩

諗起高登朱兆基&陳偉豪

好過19/20
但稱唔上咩小陽春
而家人數都係靠派飛比青訓/學校托住

元朗條隊排到去千色

都叫肯入場
以前派飛啲人都唔入

今日要返工 剩係可以睇live

我覺得本土意識強咗，加上入場睇波安全過戲院睇戲

以前試過睇港隊
門口十蚊有學生賣飛

認真問
元朗場真係扯紅旗

睇live都係一種支持

再有港隊睇 大農場半爆都唔奇

日頭你見到啲我哋見唔到嘅嘢？

其實我係想問今場會唔會紅旗
漏咗個

係咪隔離唔知咩中心支區旗咋

再吹雞真係有機㗎

依家買飛條龍都冇咩人

新京報訊（記者周蕭）正在上海集訓的北京中赫國安隊今天與中甲球隊南通支雲進行了一場熱身賽，雖然王子銘和曹永競收穫進球，但國安仍以2 比3失利，遭遇備戰期熱身賽的第一場失利。

本次上海集訓期間，國安安排了多場熱身賽，以檢驗冬訓效果。 今天面對上賽季備戰期交過手的南通支雲（國安當時以1比4敗北），國安排出主力與年輕隊員的混搭陣容。 與球隊會合的李可依然在恢復身體，未能出戰本場比賽。

上半場，以雙外援出戰的南通支雲以2比0領先。 易邊後，南通支雲撤下一名外援。 國安此後獲得更多機會，王子銘與曹永競先後破門，王子銘還有一個進球被判無效。 對手下半場也有一球入賬，將比分最終鎖定為3比2。 此前熱身賽保持全勝的國安遭遇首場失利。

按照計劃，國安隊中的7名國腳將於明天赴國家隊報到，參加新一期國足集訓。 “御林軍”本期上海集訓將在3月25日結束，球隊在集訓結束前還將安排一場熱身賽。

球霸

好多人入場

3月20日下午3點，南通支雲再次在上海迎來熱身賽，挑戰又一支中超球隊-北京國安。

上半時支雲首先憑藉費煜直塞造成對手烏龍，隨後查加斯遠射破門再下一城。 兩球落後的國安在下半時加強了進攻扳回一球，支雲則在防守反擊戰中依靠徐駿敏和鄭浩乾的連線再度破門，對手在比賽尾聲再進一球。 最終支雲3-2取得勝利，收穫信心。

檢驗冬訓成果，查漏補缺，蓄力前行，加油支雲戰狼！ [加油]

牙凱要加油呀

預售飛嘅朋友嚟到未呀

知唔知何輝直頭係踢本地波出身佢都曾經係港腳

元朗特惠飛賣到00011

睇唔到港超嘅，可以去睇乙丙組， 聽探子收風，海濱公園已經有數名球迷到場，場面非常火爆， 記得以前試過去呢度睇一場無關痛癢嘅丁組聯賽， 當日有啲雨， 現場只有一名球迷， 如果呢度踢可以超過十名球迷入場，已經算超級火爆， 香港足球， 點會冇人睇？ 睇預備組呀，最鳩嗰陣時都有兩個觀眾啦， 一個就我， 另一個就成日拎住個電話拎住個phone 喺度胸danger， 佢都係觀眾呀。

結果在2014年出現機會，當時的南華主教練楊正光邀請朱兆基加盟，「我哋傾好晒㗎喇，我離開埋傑志，但最尾唔得。」朱兆基因此而首次退役，去甲組幫駿其爭升班。如果當時楊正光沒有找朱兆基，「我就留喺傑志㗎喇，條路會點，我真係估唔到。」

竟然係咁

啱嘅
不過佢哋都有陪養啲新人
都冇壞嘅
都要累積經驗

佢應該冇乜留意啦

佢嗰年講亞冠講傑志基本上都港足乜都唔知咁

邊隊係黃 黃馬？

之前成日有人話朱兆基同傑志反面而離隊嘅人，出嚟講兩句啦

嗰時係咪傳伍爺爺好似逼細榮咁逼佢退休所以走

都係
不過佢呢啲人咁專業
如果真係講都唔會難到佢嘅

不過唔撚想聽咩中國香港

勁

舉例啫
佢涉獵咁廣泛應該都會留意下
同埋佢都係踢本地波出身

何輝咪講過港超囉
喺廣體直播畜力主場嗰時

記得佢場場都要講一次同朱蛇以前係海峰做隊友

當時有班人吹到係件件迫朱兆基退役做教練，朱基因而憤而離隊

而家証明唔係

真係無髮無天

講錯
隻手遮天先岩

正想講 以為係不歡而散

佢同豬屎好fd架

5pieces又食死貓

係某啲人心目中，任何人離開傑志 ，就一定係同 球隊/件件 反面而離開

朱基d球風真係好型
踢傑志個陣真係好J

Cls 垃圾公墓猿

晉峰正選：
1/ Lam Chun Kit 林駿杰 (GK)
20/ Cheng King Ho鄭璟昊
8/ Tena Parra Carles卡爾特納
2/ Wong Lok 黃洛
23/ Brown Jordon Graham John 佐敦布朗
29/ Law Ho Yin 羅浩賢
22/ Lau Kwan Ching 劉君正
6/ Yue Tze Nam 茹子楠
21/ Law Chun Yan 羅俊仁
17/ Ho Sze Chit Gabriel 何思哲
9/ Wong Wai Kwok 黃偉國

後備：
5/ Chung Chun Ho 鍾俊濠
7/ Lam Fu Kwai 林富貴
10/ Liu Yik Shing 廖億誠
11/ Leung Chong Yip 梁創業
14/ Law Ho Yeung Justin 羅澔陽
15/ Pansotra Singh Gauravdeep 彭軍凡
18/ Ki Sze Ho Bill 紀思昊
19/ Pong Cheuk Hei 龐焯熙
34/ Wong Ching Tak 黃政德
83/ Tsang Chung Nam 曾仲楠
88/ Ma Man Ching 馬文政

Tena拍黃洛打中堅

Sor 冇睇廣體 真係唔知

AUFSTELLUNG 正選名單：

GK 17. 屠俊翹
DF 32. 林衍廷
DF 6. 盧斯安奴(C)
DF 15. 黃浩然
DF 2. 張俊軒
MF 4. 查里史葛
MF 10. 米基爾
MF 13. 林樂賢
FW 19. 簡嘉亨
FW 28. 朱偉鈞
FW 27. 伍家揚

AUSWECHSLUNGEN 後備名單：

GK 1. 鍾偉豪
GK 94. 謝家榮
DF 5. 葉卓文
DF 11. 潘沛軒
DF 33. 陳潤潼
MF 9. 黃智康
MF 16. 黎培基
MF 18. 林毅東
MF 25. 楊迪麟
FW 7. 袁世傑
FW 14. 艾迪比帝
FW 38. 莫漢睿

記得佢提過話以朱志光嘅性格做到教練令佢好意外

好彩Tena趕得切復出

元朗幾多百人排緊隊?

13 陸平中 [GK]
6 基斯
9 山度士
11 達施華
12 黎格爾
15 古安奴
16 羅振庭
20 謝朗軒
21 羅曉聰
22 法比奧 [C]
27 方栢倫

1 梁興傑 [GK]
3 陳靜謙
4 胡晉銘
5 郭子堦
7 孫銘謙
8 陳曉鋒
14 叢振洪
17 陳柏衡
18 李藹軒
19 波比
23 吳文希
26 何家智

又出法比奧
我屌你咩

撘緊輕鐵去

因為法比奧喺元朗國應該係有爵位

有無機會睇法比奧對列文？
教練大戰

I mean遲啲

裁判員: 羅碧芝
助理裁判員1: 蘇啟文
助理裁判員2: 盧嘉輝
後備裁判員: 譚炳煥

邊場？

元朗

仲以為係死黑警 襯返721=,=

屌你老母 主場對爛區個場
法比奧係咁失位 搞到跛馬好早就輸緊幾球

飛馬 vs 愉園
裁判員: 羅碧芝
助理裁判員1: 蘇啟文
助理裁判員2: 盧嘉輝
後備裁判員: 譚炳煥

可能風車諗住最後一季比法比奧圓夢

佢幾撚時先真係最後一季啊

[GK] 蔡子濤 1
川瀨浩太 4
列文 6
柏度 10
[C] 佐佐木周 11
許宏鋒 12
夏志明 14
卡希爾 17
唐道碧 24
林樂勤 27
陳港斌 34

[GK] 汪宁智 25
史提芬彭利拿 7
劉浩霖 8
陳廣豪 13
積施利 18
史提芬 19
比圖 20
陳凱柏 26

就到深水埗屌鳩藍區

Gigi今場應該好唔得閒

Gigi

搵啲女

排到界限街？

仲要斬埋

晉峰 vs 藍區
裁判員: 潘晉傑
助理裁判員1: 黃炳聰
助理裁判員2: 黃振南
後備裁判員: 何煒昇

廖狗文咪撚縮沙啦
我準備好大字報招呼你隻畜生架嘛

唔洗報波咩

執

今日無份

Karen 好似ok喎

奧斯卡仲矮撚過karen

3點兩場都冇佢唔通真係去將軍澳

今場為大家講波嘅係「奧斯卡」同埋「全能評述」邢安邦，而今場嘅賽後訪問，會有「新紮師妹」Karen同各位球迷第一次見面，大家畀啲鼓勵佢啦！

From: 我撐本地波

成個沙維咁

From: 愉園ig

預售飛嘅朋友入場未

【Matchday - 晉峰 對 冠忠南區】

天色雖陰，我們需要大家支持，深水埗運動場等緊你💪

From: 冠忠南區ig

坐左係邊

其實佢係咪他首真人

你估下

有800人肯俾錢睇垃圾質素嘅東網直播算執到啦

之前一直都有睇

請尊重羅系媽劇停，不要取笑

如果一場五萬其實真係得呢個質素

佢哋d機兩部已經五萬

Karen

想當年華人係會敢射12碼

但呢幾年好似比哂外援射

其實係咪同心理質素好大關係？

你老母個墳隔離

嗰個係你老母嚟

朱基係咪開vintage shop?

俊立喺深水埗

除口罩再講

呢對野真係可以猜死宜家仼何一隊
地面組織

上次大炒4-0呢邊都坐滿人啦

元朗扯咗紅旗未

隻腳好正

咁以前now唔算貴

新球證?

冇喎 唔去了

如果以電視台嚟講的確係

佢哋d cam 同埋mic都係電視台水平

以為你去咗ssp

cahill pedro rehman

南區D外援都幾屈咁

IG pls

卡希爾
柏度
列文

英超經驗

南區界外球咁都可以走甩人

中風今場應該要輸啦

龍門架又出事

後備有肥積唔用
係都要用Jordan踢閘

有人處理中

不過屌 呢個陣好好笑
廢港斌拍打開防中既Toby踢中堅
Jordan踢右閘
佐佐木同卡希爾踢兩邊
列文踢中場中

澳門羅

紅旗咗未

又係ssp場
又係升班馬對南區

其實係南區唔夠人定點?
列文踼咁耐波應該唔會排陣咁鳩

南區真係打中風都打成咁

牙Fred後備都冇

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (46)

係囉唔知點解

佐敦對佐敦

中j

廢土甩手
飛馬1:0

點解列文唔做埋隊長

達施華遠射，翹叔甩手，山度士補中
1比0

無次角球斬得靚

廢土 廢土 硬淨d呀

無出糧無錢食飯
手軟甩手

朱偉鈞單刀跣親

朱偉鈞又係無出糧無錢食飯
腳軟跣低左

鄭達鴻嚟嘅

成條中場線本地人

風水龍真係好撚矮

嗰陣係
其中一間美華氏

中風傷完未

子彈咁快冇氣咁款

黃洛唔得

黃洛out
曾仲楠in

入球大重現希望

之前諗起有網友話羅神搭飛機
逼降澳門點算

睇落差2步
自己碌出場穩陣過比人用擔架抬

好少睇晏就港超直播

聽住d叫春雀係咁叫算唔算係香港特色 岩岩臨water break前入哂咪嘈到

up錯將軍澳

藍區浸閪波味真係一路走來始終如一

主動自首 如果咁都得陳同佳都得啦

叫撚到勁大聲

希望唔好再有低級錯誤

佐佐木周

踢到成隊利記咁

下下唔經中場
都係靠長傳2邊去同打反擊

東方好似都係咁

CLS
子彈退休算啦

水彈

子彈

差到咁

佢單野係咪過咗十年就追究唔到

Fake news聰黃牌

對中風都猜唔到波

#發放正能量

回後本身都on99
但都算啦
仲要衰到交失埋

準備瘋狂被中出？

元朗有幾多人入咗場

又好似對東方咁拉人？

啱啱又控出界

個特色其實係東網收音極好

尋日踢完大專盃定點

中楣

佢畢咗業一排啦

柏度

起腳踢鳩人氣門

爛區12號咩事呀

魚子好似冇以前咁sharp

爛區得柏度 Toby同卡希爾三個踢緊波

晉峰教練拎黃牌

中風個教練想紅牌走？

其實佐佐木個最佳位置係乜

簡單d呀

前場自由人好過要佢踢邊

奧斯卡

我撐本地波fb直播收看人數：1200

清識啲嘢

晉峰上半場+3

子彈真係黑洞黎

子彈廢撚到

子彈無態

又一場大波

題外話：今日有場丙組聯賽
又係因為個龍門高度問題取消左

南區當中風傻仔咁
一拎波就劏直線 傳波質素又低

想鳩斬搏大霧

HT 晉峰0-0藍區
茹子跑返嚟剷走子彈嗰波
呢吓夠勤力

不如用死球同斬叉燒屈高算啦

深水埗實際比賽時間有冇20分鐘

係呀，有師兄去咗睇

學銘去左邊

南區係咁斷啲 easy ball

愉園d死球冇球斬得起

同一集港實測仲要loop幾耐

我去睇乙組咋

呢集好似好耐之前已經睇過

上年年尾睇到而家

趕客波之首

觀塘好波

實有其他師兄去咗睇㗎

域奇是蘑菇的

打少個都贏

大佬

佢好似無試過鳩到擺兩個中堅落中場

幫我地係咁上堂
睇oncc港足應該中文水平好過片裏面D人

傷

簡嘉亨今日出啲波好曳

🎉啊輝 ~ Happy Birthday ! 🎊🎂

From: 東方龍獅fb

如果佢當年外流成功今年幾多歲

d 55波聖約瑟拍輸哂，觀塘2-1果球膠味濃
你係唔係乙組開波15分鐘先入場果個

純技術表演：米基爾中場頭頂4下傳右
From: 我撐本地波

元朗今日有冇1200人

31啦

上半場完，但達施華訓地，等一陣先起身返回更衣室，步履不順，唔知下半場可唔可以繼續
賤種園又傷人？

球迷：上半場完，但達施華訓地，等一陣先起身返回更衣室，步履不順，唔知下半場可唔可以繼續

西馬無da silva係咪要學晉峰12碼先入到波

深水埗啲風大到

我遲到4～5分鐘咋

係頭女高定係佢矮？

Mixu入左ssp場

列文終於可以返場邊指揮

列文out
肥彭in

好似未換

個位真係食正風

咪入左波囉

諗唔明點解係都要擺自己落場
法比奧都係咁

仲有左腳進攻球員擺右閘
柱躉中鋒擺左翼
你叫個小朋友去排陣都唔會咁戇鳩

咁都護空門

Toby護空門

toby護空門

法比奧唔係主教練
割膠落要佢出都無計啦

南區咁唔掂喎

下半場頭幾分鐘好睇

要send去俾進攻博士執下

元朗係咪無人拍手

佢會係中国人不是外籍

屌你水彈有冇一腳好波

子彈廢到

子彈單對單都處理都咁

連曾仲楠都停到水彈

屌 唔記得左

羅浩賢傷

個分牌細到睇唔到

南區真係好悶

畀得益啦on9

入到禁區猜返後

曾仲楠咩人

柏度嘅絕招原來係原地手榴彈

柏度啲手榴彈真係幾勁

肥彭差d

柏度勁到

史篤城戰術

達斯華gg

中風教練踩水樽爭啲仆街

要擔架
換孫銘

中風值得比南區留喺港超

謝朗今日不錯

肥彭fc

中風其實越踢越好，不過中場護球能力差

星期三對Kidchild點算

閪硬

on9仔子彈

水彈雖然失咗控球，但贏盡笑聲

開始無氣了

兩方都無戰術，好似睇街場

子彈呢吓射門ok
可惜高出

水彈on9

60分鐘氣

張俊軒踢人後腳，要俾牌喎

講真

炒ricky唔係問題

最大問題係唔請人

而係走去搵裂聞坐正

曾仲楠好波過留學銘

無戰術

右閘cut inside
左翼搏尾柱

學教波

呢啲都係一廂情願既戰術

中風似攻唔入

咁撚鍾意5後衛今場又唔排
風水龍
廢港斌 列文 Toby
Jordan 川瀨 柏度 許宏鋒
佐佐木秋
水彈 卡希爾

咁咪好地地

啲球員應該唔係好like列文，個個飲完水行開

水彈真係好冇態

教而劣則踢

屌自問要求唔高
中風嗰場是旦一隊入到一球我都收貨了

東網個cam震到

朱兆基說：「我唔想最尾係咩呢，一個老屎忽去到下游球會，半踢半教。」

講緊列文？

566

556人

*566

12m

中風12碼

中風

中風PK

pen

又十二碼

又係魚子搏到12碼

中風要連勝

1680人

CLS中風

12峰

Penalty Capital FC

跛馬 1680

港超曼連

卡爾射

Jordan犯規

咁多

咪燈

咁多人

1-0

Goalll

？？

中風1:0
滴蠟

🙏🏻🙏🏻

羅生

12碼fc

個龍是旦捉一邊都好啦

中風唔撚係二連勝吓話

列文幾時俾人炒

風水龍

邊個仲敢笑閪馬1200張預售

想知收幾多錢

元朗1600人@@

卡爾特納=港超般奴

多謝某熱心人士

請域奇返嚟好過啦

好想打佢__波

對愉園咋喎cls

陳廣豪ready

Pena納

坐底$12000

買飛嘅有冇300個

肥積都in

連中風都有得連勝
今屆港超仲可以有幾奇

Jordan被換走

港超熱鬧了

羅俊仁迴光反照

羅俊仁

中風罰波